《其實我是雙性人》

（1）

我念中一的時候，學會了《木蘭辭》。

當時在上中文課，老師跟同學們一起朗讀這首詩。

其中兩句令我十分難忘，就是「雄兔腳撲朔，雌兔眼迷離；兩兔傍地走，安能辨我是雄雌？」

雄兔和雌兔，假如不仔細看，的確很難分出性別。

但人類則相反，大部分人都可以輕易辨別出男女。

不過，這世上還是有些非男非女的存在，就例如我。

嗯，沒錯，我是一個雙性人。我是個同時擁有男女性器官和性腺的真性陰陽人。

我的名字叫莊蔚藍，英文名是Blue，故事大概要由我十四歲那年開始說起。

（2）

醫生說過我是人類嵌合體，意思是指在胚胎發育期間，有兩顆分別帶有男女性染色體的受精卵嵌合而成一個胎兒，才令我擁有這麼特殊的身體。

為了避免他人說三道四、不用浪費時間向別人解釋，我就乾脆裝成一個正常男生去生活。

畢竟香城是一個表面開放、內裡保守的社會。要跟別人說自己是雙性人，根本就是難以啟齒。

所以，我用男生身份生活了十四年。

雖然我打扮成男生的模樣，不過我的身材、外貌和聲線都像個女生。

我的身高只有165公分，胸部不大也不小，所以每次出門都要把胸部紮起來。

而且要壓低聲線說話，因為我天生就擁有一把少女的聲音。

（3）

我在各方面都長得像個女生，醫生說這是因為我沒有切除卵巢所致。

而且在發育期間，體內的雌激素比雄激素多，令我的女性性徵比較明顯。

可是，這些性徵並沒有為我帶來好運，反而成了我在學校裡被人欺凌的原因。

當年的韓國潮流還未興起，長得像女生的男孩根本就沒有人喜歡，甚至會被人排擠、欺負。

中三那年下學期，我被鄰座的大胖子欺凌。

他的名字叫馬虎，他的身型肥碩，可以說是牛高馬大、虎背熊腰。而且性格囂張跋扈、為人霸道。

他是學校裡有名的小霸王，如果要打架的話，沒有幾個人是他的對手，所以他要欺負誰就能欺負誰。

（4）

不過，跟馬虎比起來，我更加討厭在他背後的跟班。那兩個人的名字分別是苟榮、令狐威。

他們經常跟著馬虎作威作福，對著馬虎卻唯唯諾諾，是百分百的小人。

苟榮那個人說話多多、又愛幸災樂禍，更是個十足的應聲蟲，平日最愛拍馬虎的馬屁。

令狐威則是個非常自戀的紈絝子弟，經常帶著一面鏡子，然後整理他那充滿髮蠟的俗氣髮型。

還記得有一次被欺凌，是在上午第一個小休。

馬虎：「你們看看莊蔚藍，他真是個娘娘腔！」

苟榮：「對呀，對呀！他還真是長得像個女人呢！」

令狐威：「哈哈，也真是！」

（5）

每次被他們三人調侃一番，我都感到不是味兒，不過我並沒有能力阻止，唯有忍氣吞聲。

我不理會他們的說話，想走出教室，沒想到馬虎居然用手臂攔著我。

馬虎：「喂！我在說你，你在裝聽不懂嗎？」

我：「走開呀！」

馬虎：「呀榮、呀威，給我抓住他！」

馬虎說罷，苟榮跟令狐威就走到我背後，用手扣著我的肩膀。

「啪！」馬虎打了我一巴掌，聲音很響亮。

馬虎：「我在跟你說話，你聽到沒有？」

（6）

我被打了一巴掌以後並沒有說話，而是露出仇恨的眼神。

「啪！」馬虎再打我一記耳光。

馬虎：「你看看你自己，這個窩囊的娘娘腔，還真沒用！」

突然之間，有人大聲說：「你們快住手！」

說這句話的人，名字叫勞思萊，他是我們三年二班的男班長，為人正直又可靠，更是我的好朋友。

馬虎：「臭小子，你要多管閒事嗎？」

勞思萊：「我是班長，也是莊蔚藍的好朋友，這當然算我的事！」

思萊剛說完，馬虎就用一個左勾拳打向思萊那瘦削的身體。

（7）

思萊被打後，也馬上出拳反擊，他們便打起上來。

看著馬虎的重拳打向思萊輕薄的身體，我也感覺到心痛。

之後，令狐威上前助陣，而苟榮則攔著我。

我說：「別打了！別打了！你們快住手！」

突然間，我聽到一把少女的聲音在說：「你們別再打了！」

這次說話的人，是我們班上的女班長，她叫蕭雨晴，多虧了她，馬虎他們竟然住手了！

馬虎：「看在女班長的份上，我們走！」

他們走了以後，我就摸著自己的臉在思考。

為什麼男班長說話就得被打，女班長說話卻得被尊重？

（8）

難道兩性之間，就是如此的不公平嗎？

不過，這還是算了，難道我長得像個女生就是錯嗎？

在我的人生中，第一個掌摑我的人不是馬虎，而是我的父親。

我家住在香城圓塱區一個古老的圍村裡，是岑田莊氏家族。

族人們的思想都很傳統，重男輕女。

聽我媽說，我爸在我出生的時候很生氣，罵她怎麼生了一個不男不女的怪胎。

又問她怎麼跟鄉親父老交代，還有丁屋的問題該怎麼算。

在我小時候，他還建議把我的女性器官摘除，讓我堂堂正正地當個男子漢。

（9）

不過，醫生說我當時的年紀尚幼，不太適宜做手術，所以這回事就此作罷了。

我爸由始至終都希望我做個男人，而媽媽就袒護著我。

媽媽曾經跟爸爸說：「無論他是男是女，都是我們最親愛的人。」

媽媽替我著想，想出了一條出路，就是向外聲稱他們生了一個男孩子。

如果我長大以後決定要做女生，那就聲稱我去做了性別重置手術吧。

媽媽希望我在長大以後，多看看這個世界，才決定要做男人還是女人。

媽媽想我在學會愛以後，才考慮做手術這回事。

（10）

蕭雨晴：「嗨！莊同學、勞同學，你們還好嗎？」

我沒事，只是馬虎打我兩巴掌以後，令我陷入思潮之中。

還記得在我十三歲的時候，我第一次穿上女裝衣服。

那天，我大姐跟二姐買了許多女裝衣服，還有假髮。

我大姐心血來潮，就叫我穿在身上試試看。

我大姐叫莊天藍，二姐叫莊海藍，英文名分別是Tina跟Helen。

天藍：「喂，莊蔚藍，你應該很適合這一套衣服喔，還有假髮。」

我：「大姐，別鬧了，這可是女裝衣服！」

海藍：「好呀！我也想看一看弟弟穿女裝的模樣。」

我：「這個……好吧，就穿一次吧。」

好奇心驅使下，我穿上了一身少女裝束，感覺十分奇妙！

（11）

我走到鏡子前面仔細端倪，鏡裡面的「少女」美艷動人又可愛，輪廓非常柔和，眉宇間還十分清秀。

大姐看了看就說：「哈，我妹妹還真是個美人胚子。」

我笑笑說：「是弟弟！」

此時，剛下班的父親回家並打開了家門，看見我穿女裝的模樣之後就勃然大怒，過來打了我一記耳光。

父親兇惡地說：「你看看你，這算什麼？非要把自己搞得不男不女嗎？」

那是我第一次被人掌摑，之後我就躲在房間裡痛哭，記憶非常深刻。

當時的我在想：「為什麼要打我？我長成這樣又不是我想的。」

（12）

難道我長得像個女生就是錯嗎？難道我是雙性人就是罪過嗎？上天為什麼要如此戲弄我？我百思不得其解。

蕭雨晴：「莊同學，你真的沒事嗎?」

她的說話，將我從回憶中拉回來現實，我摸著臉說：「沒事。」

然後，我決定要告訴老師，所以找勞思萊、蕭雨晴為我作證。

結果，馬虎、苟榮和令狐威僅僅被老師記缺點。可是記缺點這回事，對他們來說只是小菜一碟，拿他們沒轍。

直到有一天，他們對我作出更過份的事。

那天下課後，他們拉我坐在教師椅上。馬虎和苟榮抓著我的雙手，令狐威則坐在教師桌上看著我，然後冷冷地笑。

推呀 加油

多謝你

（13）

令狐威：「就是你，害我們被記缺點了，看我們怎麼對付你這臭小子！」

苟榮：「也真巧耶，勞思萊今天沒有上學，蕭雨晴也走了，就看看誰來救你。」

可惡，他們竟然抓準機會來對付我。

令狐威摸了摸教師桌上的文具，摸到了一個釘書機。

他拿起釘書機，然後咧嘴奸笑道：「我們來做一個實驗吧！」

苟榮：「好呀，好呀！做什麼實驗吶？」

令狐威拿著釘書機並抓著我的手，然後說：「我就看看你的手指甲硬還是釘子硬。」

（14）

馬虎：「你要釘他的手嗎？這樣好像不太好。」

被欺凌了這麼久，終於聽到馬虎說一句人話。

令狐威：「虎哥，你該不會是害怕嗎？」

馬虎：「才……才不是呢，不過……這樣好像太過份了。」

令狐威把我的手指拉直，放在釘書機中間。雖然我不斷掙扎，不過還是逃不出令狐威的魔掌。

他把釘書機對準我的手指甲，然後在倒數：「三，二，一！」

三秒過去，令狐威就向釘書機用力一壓，釘我的中指。

（15）

被釘書機釘了以後，我忍不住大聲慘叫：「嘩呀！！！」

因為很痛，而且是自然反應，所以我就用了原本的聲音大叫，即是少女的聲音。

然後，令狐威他們用驚訝的表情看著我。

突然之間，我聽到一把少年的聲音大叫：「放開那個女生！」

可是我的手指甲還是被釘了，很痛，很痛，非常痛。

原來釘書機是可以穿透指甲的，所以大家真的不要試。

這時候，門外有個男生跑進來，他的手臂上有一條藍帶子，上面寫著「風紀」兩個字。

（16）

那個男生是風紀，他的胸上還有一張委任證，上面寫著他的名字—「揚海帆」。

這個「揚」字的姓氏真的很罕見。

揚海帆憤怒地道：「你們住手！」

馬虎、苟榮和令狐威聽到之後，也就如鳥獸散。

揚海帆：「女同學，你沒事吧？」

原來我身上穿的體育服令我看起來就像個女生，還真尷尬。

我靦腆地用少女的聲音說：「很痛，我的手指被他們用釘書機釘了！」

揚海帆：「我有看到，我可以幫你作證。」

（17）

這是我第一次遇見揚海帆，有他在，真的有安全感。

海帆：「我先帶你去保健室吧。」

然後，海帆就把我扶起來，我卻說：「你不用扶著我了，受傷的是手指，我的腿沒事。」

海帆：「好吧，我們先去保健室，再去教員室，因為這種事一定要告訴老師！」

我垂頭說道：「謝謝你。」

我們在走廊上漫步，感覺有點尷尬。

我看了看他的側面，還挺好看的，跟彭于晏有幾分相似。

推

角色概念圖
揚海帆

角色概念圖
勞思萊（Zeno）

角色概念圖
莊蔚藍（Blue）

（18）

海帆：「對啦，你叫什麼名字？」

我：「我叫莊蔚藍，英文名叫Blue。」

海帆：「莊蔚藍，還真是好聽的名字。」

海帆：「我叫揚海帆。」

我：「我知道。」

海帆驚訝地問：「你怎麼知道？你認識我？」

我指著他的委任證，然後尷尬地笑道：「你的委任證上寫著呢。」

海帆：「哈哈，好吧。」

海帆：「對啦，我可以叫你做莊子嗎？」

我：「蛤？可以呀，這個有什麼意思嗎？」

海帆：「沒有什麼意思，聽見你叫莊蔚藍，我就想起了莊子。」

如果喜歡，不妨支持一下。

Instagram：

Facebook：

留名 啲名改得幾好

（19）

之後，我跟海帆到了保健室，讓駐校護士陳姑娘用工具為我拔出釘子。

海帆：「陳姑娘，這位同學受傷了。」

陳姑娘看到了我的手就說：「哇！是誰釘你的手？也太過份了吧？」

海帆：「她被三個同學欺負，她的手還被釘書機釘了。」

陳姑娘：「這位同學，放心吧，我會先為你消毒，然後把釘子拔出來，拔的時候會有點痛，你要忍著呢。」

然後我就坐在陳姑娘前面，讓她處理我的傷口。

我：「嘩！呀！」

正所謂「十指痛歸心」，我終於體會到了。

（20）

陳姑娘：「忍耐一下，很快就可以拔出來了。」

我不敢直視我的傷口，所以我別過臉去，忍著痛低聲地呼：「嘶！」

陳姑娘：「可以啦，用止血棉用力壓著它，止血以後就可以貼上止血貼了。」

我：「謝謝你，陳姑娘。」

陳姑娘：「不用謝。接下來，你要報警嗎？畢竟這可是蓄意傷人。」

海帆：「對，我可以為你作證。」

我：「好吧，就報警吧。」

然後，我聽到遠處有人插嘴問道：「誰要報警？有什麼事嗎？」

角色概念圖
馬虎

令狐威

輕輕一推

（21）

原來是訓導主任李木森老師，他剛剛在走廊經過。

保健室的大門沒有關上，李老師湊巧聽到，就過來了解一下事情的始末。

海帆說完了整個事情，李老師就說：「這事情就交給我處理吧，我會懲罰他們，不用報警吧。」

我：「……好吧。」

過了一會兒，我們三年二班的班主任—黃鳳琪老師過來了。

黃老師：「蔚藍，訓導主任跟我說了，你沒事吧？」

我：「那時候好痛，不過現在沒事了。」

黃老師：「馬虎、苟榮、令狐威也真的太過份。你放心吧，他們會受到應得的懲罰。」

（22）

翌日，我們在禮堂上進行早會，訓導主任李木森老師突然有事宣佈。

李老師：「三年二班的莊蔚藍、馬虎、苟榮、令狐威，待會要留在禮堂。」

早會完結，人潮退卻，只剩下寥寥可數的學生留在禮堂。

苟榮：「老師叫我們留在禮堂耶，是因為我們昨天對莊蔚藍做的事嗎？」

令狐威：「應該就是……」

馬虎：「我早說過了，你們要釘他的手也太過份。」

此時，李老師走過來嚴肅地道：「馬虎、苟榮、令狐威，你們三個快跟我過來！」

然後，我就看著他們去了地下室，聽說那裡是專門拷問壞學生的地方。

（23）

另一邊廂，黃老師前來，跟我一起談談被欺凌的始末。

回想起中三下學期那半年，是我的人生低潮。因為每天上學也被馬虎他們三人欺凌、虐待。

初期，他們經常揶揄我像個女人，說我是娘娘腔、女人型，然後取笑我。

後期，在我鄰座的馬虎更常常用力戳或是出拳打我的手臂，弄得我的左臂滿是瘀青。

被人欺凌的心理創傷，是旁人永遠無法理解的，唯有受過這種傷害的人，方知道這種痛苦。

說著說著，我一時情不自禁，便哭起上來了。

黃老師：「莊蔚藍，別哭了，我知道你是個堅強的孩子。」

（24）

還記得之前有一次去洗手間，湊巧遇上了馬虎、令狐威。

我從廁格走出來洗手的時候，馬虎突然用力把我的頭壓在洗手盆裡，用水沖洗我的頭髮。

冷冷的水在頭上流，有溺水的感覺。

因為馬虎力大無窮，而我就手無縛雞之力，所以即使拼命掙扎也是徒然。

令狐威：「你走錯地方了，女廁在隔壁呢！」

馬虎：「哈哈哈！我們走！」

那時候，我心裡面覺得很委屈，卻哭不出來。

可是，到我回想起這些事的時候，卻忍不住眼淚。

新讀者留名 題材好特別

（25）

其實每次跟別人說自己的傷心事，都等於在挖開自己的瘡疤，呈現人前。

每說一次，也就挖一次，再一次承受過去的痛苦，所以有時候，我真的不得不佩服自己的堅強。

跟黃老師說完了，李老師就從地下室回來。而他背後的三人也就垂頭喪氣。

李老師：「他們招供了，是令狐威釘莊蔚藍的手，馬虎跟苟榮也是幫兇。」

黃老師：「好了。李老師，你打算怎麼懲罰他們呢？」

李老師：「他們三個也得記大過，當然也要見家長。還有就是……你們三個，解釋一下你們為什麼要欺負莊蔚藍，然後快道歉！」

馬虎：「因為你長得不男不女，我討厭這樣的人，就是這麼簡單。」

哈？原來長得不男不女，也是一種罪過嘛？

（26）

李老師：「馬虎，你不可以說別人不男不女的。快點道歉！」

馬虎：「對…對不起。」

李老師：「苟榮，你呢？」

苟榮：「對不起，我只是跟他們一起戲弄你，我再也不會欺負你了。」

李老師：「令狐威，到你！」

令狐威：「嘖，我們只是跟你玩一下，對不起囉。」

李老師：「令狐威！你的道歉根本就沒有誠意！再說一遍！」

令狐威冷冷地道：「對……對不起！」

（27）

李老師：「莊蔚藍，以後你的座位就跟馬虎他們分開，你覺得事情就這樣處理好嗎？用不著報警吧？」

可是我並沒有釋懷，我根本就沒有原諒他們，釘完我的手，說一句「對不起」就可以嗎？

我不能接受！我恨不得以牙還牙，用釘書機釘他們的手。

我：「不可以！最少也得像這樣！」

說罷，我就狠狠地一拳打向令狐威那討厭的嘴臉！

李老師：「莊蔚藍！你不可以這樣做的！」

然而，我並沒有理會李老師，我打完令狐威之後就頭也不回地離開禮堂，漸走漸遠。

李老師：「莊蔚藍！唉…算了……」

你不可以這樣做的！」
廢撚到

（28）

從「釘書機事件」翌日開始，馬虎他們再也沒有欺負我，令我感覺得到如釋重負。

小休的時候，我到了小食部買燒賣當早餐。吃了一口，突然有人拍我的背。

回頭一看，原來是揚海帆。

海帆：「莊子，你今天早上那一拳也太帥了吧？」

我：「你有看見嗎？」我目無表情，但其實是在暗爽。

海帆：「我在遠處有看到。你敢在老師前面做這種事，少一點勇氣也不行呀。」

我：「老師們怕我會報警處理，這樣會影響校譽，所以我打了那混蛋一拳也算不上什麼吧。」

海帆：「對了，我早就想問了，為什麼你會穿男裝校服呢？」

（29）

呃！原來揚海帆還未知道我是「男生」，這下誤會可大了。

我：「我喜歡穿男裝。」我一時間想不到該編個怎樣的謊言。

然後我向前跑了兩步，因為我怕揚海帆會追問到底。

揚海帆一邊跑，一邊說：「你也太帥了吧，我還未見過像你這樣的女生。」

我：「你比我還要帥，你有女朋友嗎？」

海帆抓一抓頭髮再說：「呀……為什麼問到這個問題上呢？」

我看著我的早餐，也就是我手上那一杯燒賣，想到了一個令他閉嘴的方法。

我用竹籤扎了一顆燒賣，然後向著海帆的嘴巴餵食。

支持～加油啊💪

好甜

（30）

我：「揚海帆！來！吃吧！」

海帆意想不到，就吃了一口燒賣，果然說不出話來。

他吃完了，我就繼續吃燒賣，假裝聽不到他的說話。

海帆卻突然問到一個問題上：「那你呢？你有男朋友嗎？」

我：「我沒有男朋友，我比較喜歡女生。」

海帆：「哇！真的嗎？我還在想該怎麼解釋，原來你跟我一樣也是同性戀。」

他說這句話的時候相當雀躍，嘴角也微微向上，好像他鄉遇故知一樣。

不過……這次誤會可大了。

多謝G持

要唔要加甜？

新讀者留名，好睇！

（31）

其實我是雙性人，不是女孩！究竟我要在揚海帆面前裝女孩裝到什麼時候了？

我：「真的假的？你是……gay的嗎？」

海帆笑笑說：「對呀，騙你幹嘛？」

我興奮地拍了拍他的手臂，然後說：「原來你也是同志，早一點說嘛，哈哈。」

難怪別人說好多帥哥都是gay，這句話可真不假。

海帆：「這是秘密，你不可以跟別人說喔。因為我打算在下一個學年參選學生會，我暫時不想向全校出櫃呢。」

我：「好呀，我不會跟別人說。」然後我們勾了勾手指。

就這樣，我跟揚海帆成為了同盟，「同志大聯盟」！

（32）

海帆：「我想過了，在我當選學生會會長以後，我想營運一本校刊，在專欄上跟同學們探討關於愛的問題。」

我：「關於……愛？」

海帆：「對呀，我認為中學生應該談戀愛，不可以等到人老珠黃的時候才去學習愛，這樣太浪費青春了吧。」

海帆續說：「對啦，你有談過戀愛嗎？」

在我十四歲之前，我只喜歡過兩個人。

第一個人叫陳子如，她是我的小學同學，我喜歡她，純粹是因為她的臉長得好看。

她的頭髮不長，看起來有一點像男生，靈動的雙眼十分迷人。

我們從小學一年級就開始同班，不過我們卻沒有過半點交流。

（33）

因為我只敢坐在陳子如的遠方，遙望著她。

結果到了小學畢業，我也沒有勇氣去認識她。

也許在喜歡的人面前，連說一句話也會很害怕。不敢驚動對方，只敢默默地守望著她。這大概…就是愛了吧？

我喜歡的第二個人，名字是趙若男，她是我中學的學姐。

她留著很酷的短髮，身為女子卻像花美男一樣瀟灑。

我念中一的時候，第一次看見像星光一樣閃耀的她。

那是小休的時候，她跟男生們在打籃球。

她的籃球技術，完全是巾幗不讓鬚眉，跟男生比起來也不會輸。

作者的話：
其實本文係半篇「性轉」故
唔知點解，細個既時候就開始鍾意睇呢類型既故事
而且，一直都好想寫好一系列關於LGBTQ+既故事
如果《其實我是雙性人》係一套電視劇，咁主題曲就係以下呢首歌

很想做誰的風兒 來陪誰迷路
很想做誰的花兒 來陪誰漸老
因此酷兒 必須擁抱
若果能遇到 記住明日會更好
我願陪著你擋今天的冷酷

（34）

那一次，趙若男入球以後，望向了我這邊微微一笑，然後跟我有了兩秒的眼神交流。

那時候，心臟撲通撲通地跳，感覺有如心裡的小鹿亂撞。

然後，我就知道自己喜歡了趙若男。

海帆再問：「嗨，你有談過戀愛嗎？」

我：「沒有，我還未試過談戀愛。」

海帆：「沒想到，我還以為你有很多經驗呢。」

我：「那你呢？你有嘗過跟女生交往嗎？」

海帆一臉苦惱地說：「有呀。」

Pushhh

Thanksss

（35）

我心中猜想，他一定是有過不好的經歷，才會露出這個苦惱的表情回答我。

海帆：「也怪我太自私，傷害了那個女孩。」

我：「是怎麼一回事呢？」

海帆：「其實我哥哥也是同性戀，他出櫃以後就跟父母鬧翻了。我不想跟父母決裂，所以就嘗試跟一個女生談戀愛。」

我：「結果你還是覺得不合適，就跟那個女孩分手了吧？」

海帆：「對呀，你怎麼知道？」

我：「我猜而已。」

海帆：「你也太善解人意了吧？」

有冇人睇緊呢？
係咪好快就Live左？

（36）

我：「對啦，你跟我說這麼多秘密，就不怕我會跟別人說嗎？」

海帆：「我相信你，而且我們約定好了喔。」

說起約定，我突然想起了小學時期認識的一位女同學。

她叫顧諾兒，是我當時的好朋友。

在小學四年級的一個小休，她拉了拉我的手，然後走到操場上的一個小角落裡。

諾兒：「小藍，你有秘密嗎？我們來交換秘密吧，好嗎？」

當時的我沒想太多，就說了句：「好呀。」

諾兒：「那你先說你的秘密吧。」

（37）

我：「告訴你也可以，不過你要答應我，千萬不可以跟別人說喔。」

諾兒：「好，我答應你，你快點告訴我吧。」說罷，我們就勾了勾手指。

我：「其實…其實我是…雙性人！」

諾兒：「蛤？雙性人是什麼？」

我：「意思就是……我是男生，也是女生。」

諾兒：「真的假的？」

我：「我騙你幹嘛？到你啦，到你說你的秘密！」

諾兒突然臉紅說道：「我的秘密就是……我……我喜歡…你……」

（38）

諾兒說完之後，就輕輕吻了一下我的臉龐，然後拔腿就跑！

年幼的我不知道該怎麼反應過來，只好目瞪口呆地望著諾兒愈跑愈遠。

本來以為諾兒會遵守約定，把秘密守住，怎麼知道翌日早上，回到學校就聽到有人議論我，說我是雙性人。

同學Ａ在我面前側著手說：「你知道嗎？莊蔚藍原來是雙性人喔。」

同學Ｂ：「雙性人是什麼？可以吃的嗎？」

也許小學生不太了解雙性人是什麼，所以沒有為我帶來太大的傷害。

不過我就失去了一位好朋友，而且失去了對別人的信心。

「諾言」這回事，真的是可以吃嗎？吃了，就叫作食言吧？

（39）

海帆：「欸，你在想什麼嗎？」

我：「沒事，我在想小時候的一個約定而已。」

海帆：「什麼約定？可以告訴我嗎？」

我神氣地笑笑說：「當然……不可以！」

海帆：「我是你的朋友，快告訴我嘛。」

「叮噹叮噹，叮噹叮噹！」校鐘響起了，意味著小休也要結束了。

我：「我要上課了，再見。」

海帆暖暖地笑一下說：「拜拜！」

仲睇緊

lm

Lm

睇字都feel到痛

呢類題材幾好 支持

好多人留名多謝支持

支持~留名

今晚出文

（40）

經過「釘書機事件」後，馬虎、苟榮、令狐威再也沒有欺凌我了。

我終於都…解脫了！可是中三下學期剩餘的日子也不多了，很快就要進入暑假，迎接新學年。

某個悠閒的週末下午，我發現大姐跟二姐在看一部動畫。

那一部動畫是《亂馬1/2》，故事中的主角受到咒術的影響，遇到冷水就會變成女孩，遇上熱水就會變成男生。

這是一部經典的「性轉」動漫。關於「性轉」的作品，對我來說都很吸引。或者在我的潛意識下，我也希望轉變成女生吧。

我們一起坐在電腦前觀看這套動漫，大姐卻又突然語出驚人。

莊天藍：「莊蔚藍，不如你也做個女生試試看吧。」

我：「蛤？什麼？」

（41）

天藍：「在香城這種鬼地方，當女孩會生活得快樂一點吧。」

我：「為什麼這樣說？」

天藍：「你也說過了，馬虎之前欺負你，是因為他看不起長得像女孩的男孩。」

海藍：「對呀，如果你選擇當女生，那就是一個大美人，很多人都會喜歡你呢。」

我：「不過我比較喜歡女生呢。」

天藍：「沒問題，在別人眼中，你只不過是個同性戀者。」

我：「可是我始終是個雙性人，我不想欺騙我所愛的人呢。」

天藍：「世途險惡，所以你不可能向所有人坦白，你是雙性人這回事，只要告訴你愛的人就可以。」

如果有多d正評就好了

支持第一次睇呢類型嘅故 幾好睇
仲要有顧定軒做角色概念嗚啊

新讀者lm

（42）

我：「喔，也對嘛，希望我愛的人也會接受我吧。」

天藍：「那麼你有所愛的人嗎？」

我：「談不上很愛，只是單純的喜歡吧。」

海藍：「那你為什麼會喜歡她？」

我：「因為她打籃球的英姿實在很吸引。」

海藍：「打籃球？他是男生嗎？」

我：「她是女的，不過是個Tomboy。」

天藍：「你有她的Facebook嗎？讓我們看一看你的審美觀念吧。」

（43）

我用電腦打開了Facebook，搜尋「趙若男」。

天藍：「哇塞！好帥呀，你喜歡男生嗎？」

我：「什麼？我早就說了她是女的。」

天藍：「呀哈哈，對不起，我忘記了。不過她的樣子也太像個帥哥了吧？」

我:「算了，你又不是第一個說她長得像男生的人。」

海藍：「我想知道，你心中有憧憬的男生嗎？」

這個時候，在我腦海中浮現出兩個名字。

（44）

第一個名字，就是揚海帆。

很感恩，當天被令狐威釘我的手那時候，有他救我。

他是風紀，還有參選學生會的大志。而且他的側臉帥得就像彭于晏。

我也很想成為這樣的一個男生，可惜我是一個雙性人。

第二個名字，就是勞思萊。

我們經常都一起溫習、逛街、聽歌。

馬虎打我耳光的時候，他竟然出手相救，可見他真的很有義氣。

雖然他最後只有被打的份，要女班長叫停馬虎，不過我還是很感激有他這個好兄弟。

（45）

思萊那瘦削的身體被馬虎重拳毆打的時候，我的心也很痛。

另外，可能是因為我有個差勁的父親，他從我小時候起就不斷罵我，所以我對大部分男性都感到恐懼和抗拒。

唯獨是揚海帆和勞思萊，他們兩個給我一種特別親切的感覺。

莊天藍：「嗨，莊蔚藍，你還好嗎？」

我：「沒事，沒事。」

天藍：「如果你說你喜歡男生，我也會很高興喔。」

我立即汗顏並說道：「你的BL動漫也看得太多了吧。」

天藍：「呵呵，你又不是第一天認識我這個腐女。」

（46）

我：「你弟弟我可是個直男喔。」

莊天藍：「也可以中途轉基呢。」

我：「唉，我不想跟你說話了。」

莊天藍：「好吧，你不喜歡，我就不說了。」

我：「繼續看亂馬吧，我喜歡看。」

莊天藍：「你有沒有看過這套電視劇？」

我：「什麼電視劇呢？」

莊天藍：「剛力彩芽跟福田沙紀主演的《IS性別不明》。」

（47）

我：「劇集裡說的是什麼？」

莊天藍：「說的就是雙性人呢。」

我：「竟然有這種劇集？我也想看一看呢。」

於是我們整天就在看《IS性別不明》，雖然現在已經不太記得劇情了，但印象中還是蠻好看的。

劇中的雙性人角色都很可憐，雙性人似乎注定有著痛苦的宿命，令我也看得感動落淚。

作為雙性人，我自出生以來就受到政府的關注，政府會安排醫生和臨床心理學家跟進我的個案。

而我的主診醫生就是源維昌醫生，他是個一流的外科醫生，負責香城所有的性別重置手術。

我大概三個月就會見一次源醫生，還記得那一次覆診，源醫生突然語重心長地跟我說話。

（48）

源醫生：「蔚藍，你有談過戀愛嗎？」

我：「還沒有，這個……有什麼事嗎？」

源醫生：「我有些說話要跟你說呢，四年之後，我就要退休，移民加國了。」

我：「蛤？什麼？那我該怎麼辦？」

源醫生：「那時候你就剛滿十八歲，所以我希望你在這四年間搞清楚自己的性取向，還有性別身份認同問題。」

源醫生：「讓我幫你做性別重置手術吧，畢竟我看著你長大，也希望你可以得到幸福。」

我：「不過……我還不想做手術呢，我怕痛。」

源醫生：「我們會先把你麻醉，而且愈早做手術，對你的發育愈好。你知道嗎？由於你同時擁有卵巢和睪丸，體內激素比一般人紊亂……」

（49）

源醫生：「你患癌的機率是一般人的三倍，而且沒有接受手術的雙性人，預期壽命只有五十歲。」

我：「我知道，不過我還未確定自己喜歡做女生還是做男生，做女人有女人的好處，做男人有男人的方便。」

源醫生：「這是魚與熊掌，不可兼得。」

源醫生：「你的女性性徵比較明顯，如果你切除陰囊和陰莖，做一個所謂的「女生」會比較容易。」

我：「可是我並不想失去陰莖呢……」

源醫生：「不過這十四年來，你都以男裝示人，所以我建議你先用女性身份生活一段時間試試看，再作考慮。」

我：「真的……可以嗎？」

源醫生：「可以，不過做這種手術是人生大事，而且是不能回頭的，這世上也沒有後悔藥，所以你一定要考慮清楚。」

聽日再出文

（50）

源醫生的說話有如醍醐灌頂，令我思考了一會兒。最後，我決定要嘗試用女性身份生活。

我：「源醫生，我想過了，在香城這種地方當個男生真的很困難，不如當個女生試試看。」

我：「不過……我該怎麼跟學校交代呢？」

源醫生：「沒問題，我會給你一封醫生信，證明你正考慮做手術，所以需要一個過渡期，期間要使用女裝打扮。」

我：「源醫生，謝謝你喔！」

那一次覆診，我跟源醫生談論了很久。回家後，我看著源醫生的信，就在思考。

如果我把這封信交給校長，即是向學校承認我是雙性人。

我有點害怕，我好像開始明白揚海帆為什麼害怕要出櫃。

（51）

我很害怕其他人用異樣的眼光看待我，把我當成怪物。

雖然我是雙性人，可是我也很善良，甚少做壞事，人生中做過最差勁的事就是亂拋垃圾。

我上輩子究竟做了什麼壞事，才令我的今生是一個雙性人呢？

最後，我把馬虎他們的事情，還有源醫生的說話統統告訴了母親。

母親卻說：「成為雙性人是上天對你的恩賜呢。因為你還可以選擇自己想要的性別，其他人根本卻沒有選擇權。」

媽媽的說話不無道理，她總是很溫柔地勸勉著我。

我：「媽，我想過了，我想當一個女孩試試看！不過老爸那方面，我不知道該怎麼算。」

媽媽：「放心吧，我不會讓他對你動怒的。畢竟你快要十五歲了，選擇做女生是你的自由。」

（52）

時間到了六月十三日，是我的十五歲生日。不過，我還未準備好把醫生信交給校長。

據說雙子座的人都是雙面人。不過，其實有多少人不是雙面人？

不同場合就用不同的面具，是理所當然的事吧？這是人類為了保護自己的行為。

不過，我戴上男孩面具十四年後，如今已經搞不清楚我究竟是在裝男孩，還是已經成為了男孩，我很混亂。

我這種人，也叫做人類嵌合體，是由兩顆受精卵嵌合而成的一個人。

換言之，母親本身懷的是龍鳳胎，可惜發生了異變，雙胞胎卻變成了一個雙性人。

如果不是發生了嵌合，我應該會多一個兄弟姐妹吧。

不過，歷史並沒有「如果」，我是雙性人，這回事早注定了。我可以做的，就只有好好活著。

（53）

由於我的生日是在學校考試期間，所以就沒有在學校裡慶祝。

還記得那天，我們考的是通識科，考完以後，勞思萊竟然送我一封生日卡。

回家後，我就拆掉信封，看見生日卡上是如此寫道：

「給 蔚藍：

我知道你最近發生了點事，你被令狐威他們用釘書機釘你的手。

很抱歉，那天我家裡有點事，沒有上學，所以不在場，沒有辦法救到你。

不過，這次事件轟動了學校，馬虎他們被記大過了，他們應該也會收斂，不再為非作歹。

呀，寫著寫著就忘記了，今天是你的生日，我就祝你生日快樂，快高長大吧！

另外就是，你最近都喜歡穿運動服上學，感覺有點古怪呢，因為你沒有腿毛，雙腳光滑得就像個女生呢。

不過，就算你如此女性化，我依然是你最忠實的朋友，不會離棄你呢。生日快樂！

思萊 字」

（54）

看完了思萊給我的生日卡，淚腺就不受控制，流下數滴眼淚。

不要問我為什麼堂堂大男人哭個什麼，因為我本來就不是男人。

而且，就算是男人，也會有脆弱的時候，流淚並不是女人的專利。

我心中暗道：「思萊，多謝你。」

回想起三年的初中生涯，沿路多得有你。

因為上家政課、木工課、還有體育課的時候要分組，二人一組。卻沒有人願意跟我這個「娘娘腔」一組。

是你，是你伸出手接納我，即使冒著被全班同學討厭的風險，也對我不離不棄，跟我一組。

還記得中二的時候，你說下一年要做班長，這樣做就可以令別人不敢杯葛我們。

（55）

我回想起來，思萊下課之後常常跟我一起去溫書、逛街、聽歌、看海。

還記得你立志要當男班長那天，我們一起去了占沙嘴逛街、看海，你還說海邊吹來的風令人很舒服。

我們在海旁倚著欄杆，用雙眼看著圍多莉亞港，用雙耳聽著風吹過的聲，用皮膚去感受海風的濕度。

當時的你是如此說道：「蔚藍，我想過了，當我做了男班長以後，就會受同學歡迎，那麼你也會開始受歡迎呢。」

我問：「為什麼我也會開始受歡迎呢？」

思萊：「因為你是我的朋友囉，我是班長，他們就不敢杯葛我們了。」

雖然是天真的想法，不過也很多謝你的好意。

我中一至中三的時候都不受同學歡迎，有點像過街老鼠的感覺。

只有思萊，始終沒有嫌棄我，而是真心地跟我交朋友。

要！！！！！
（皮已正

Pudhhhh

好睇

LM

第100個回覆

（56）

除了思萊給我的生日卡以外，還有兩位姐姐替我慶祝生日。

海藍端著生日蛋糕過來，而天藍就突然拉響拉炮，然後狂歡地跟我說：「哇！生日快樂呀！弟弟！莊蔚藍！」

海藍：「來吃吧，這個是我的手作蛋糕，加上了你最喜歡的草莓呢！」

我：「謝謝你喔，很久沒有吃過蛋糕了。」

然後海藍就用火機點燃起蛋糕上的蠟燭，跟我說：「快快許個願望吧。」

我雙手抱拳，低頭說道：「我希望……來年可以交到一個女朋友。」

天藍：「哈哈，初戀要來了吧。」

我：「對呀，我要初戀。」然後我就吹蠟燭，禮成。

（57）

許願以後，我就拿刀切開生日蛋糕，準備開動了。

然後我就吃了一口，果然很美味，二姐親手做的蛋糕果然很成功。

吃著吃著，性格輕浮的大姐卻拿著叉子突然一本正經地問：「今天你就十五歲了，你想好了未來要做什麼工作了嗎？」

我：「我有想過，我想當社工！」

天藍：「蛤？為什麼想要當社工呢？」

我：「因為我想幫助一些像我一樣受性別和情緒所困的人，醫治好他們的心靈。」

海藍：「你很有抱負呢。不過你也快將要升讀中四，你準備選修什麼科目了嗎？」

我：「我想讀理科，生物、化學、物理，三個選修科吧。」

海藍：「三個選修科？不就好吃力吧？」

我：「即使吃力，我也會努力的。」

（58）

既然說起我想要當社工這回事，那麼我不得不說我們學校的駐校社工。

她叫馮韻詩，暱稱是「呀C」，她是一個打扮得很有型格的Tomboy，像一個歌手多於像一個社工。

因為「打耳光事件」後，老師安排了一位社工跟進我的個案，輔導一下，而那位社工就是「呀C」。

雖然見社工、輔導什麼的也不能改變人生的大問題。不過遇上關心你的人，總有一絲安慰。

見社工就如吃止痛藥，只是短暫的麻醉、止痛，不過總比什麼都不做來得要好吧。

雖然馬虎他們對我的霸凌行為到了「釘書機事件」後才平息，不過我也很感激有呀C的開解和陪伴。

她陪我捱過了最黑暗的時間，而黑暗過後，果然是黎明。

（59）

後來，我主動約見了呀C，跟她商量一下醫生信上寫的事。

那一天，我進了社工室跟呀C詳談，社工室內的擺設和裝潢都很和諧，很有令人治癒的感覺。

呀C：「喲，蔚藍，你找我有什麼事嗎？」

我：「我來是有點要事跟你商量呢，你先把這封信看完再說吧。」

呀C：「好吧，不會是情信來著吧，呵呵。」

雖然社工是受過高等教育的專業，但呀C看見信上面寫著我是雙性人的時候，也就難免地露出一個驚訝的表情。

呀C：「哇！真的嗎？你竟然是雙性人？」

我：「對呀，這種事真的有夠難開口。」

（60）

呀C：「難怪你既像男生，又像女生吧。」

我不再壓低聲線說話：「唉，每天都要裝成男生的模樣，真的有夠辛苦呢！」

呀C：「哇，你的聲音怎麼變成了女生的聲音？！」

我：「我的聲線本來就是這樣，為了裝作男生，唯有壓低聲線說話，還有就是，要紮著胸部出門。」

呀C：「了解，這些也是很辛苦的習慣。這些年你是怎麼挨過來的？」

我聳聳肩再說：「其實我也不知道自己是怎麼挨過來的，或者懦弱的盡頭就是堅強。」

呀C：「還有就是，你能忍受馬虎他們的霸凌行為這麼久，真的一點也不容易。你真是個堅毅又有勇氣的孩子呢。」

我：「謝謝你喔。」

跟呀C商量以後，我終於決定把醫生信交給校長，算是豁出去了。

（61）

呀C：「對啦，蔚藍，你有聽過「玫瑰少年」嗎？」

我：「沒有，不過聽起來好像很唯美來著，玫瑰少年是什麼人？是歌手嗎？」

呀C：「不是歌手，玫瑰少年是一個可憐的孩子，他是男生卻有著陰柔的性別氣質，結果被同學霸凌。」

我：「後來呢？他怎麼了？」

呀C：「他死了。」

我：「怎麼會……死了？」

呀C：「讓我說一遍玫瑰少年的故事吧。」

於是，呀C耐心地向我述說「玫瑰少年」的故事。

（62）

原來在2000年的台灣，發生了一宗命案，一個國中三年級學生死了，他叫葉永鋕。

他身為男子，性格卻陰柔得像女生，因為與眾不同的性別氣質而遭到部分同學的霸凌。

例如上廁所的時候被數位同學強行脫下褲子「驗明正身」，受盡凌辱，產生強烈的心理陰影。

儘管他曾向學校反應，但是情況並未改善，以至於葉永鋕在下課時間不敢上廁所。

根據調查，當時葉永鋕被迫以四種方式如廁：下課前提早幾分鐘去上廁所、找要好的男同學陪同、上課鐘響後使用女生廁所及使用教職員廁所等。

結果有一天，他在上課時，提前離開教室去上廁所，後來被發現重傷臥倒血泊中，送醫不治死亡。

如果，他沒有受到霸凌的話，他還會提前上廁所嗎？還會死嗎？

不過，這世界上並沒有「如果」，死者已矣，但願世人會記得這件事，記得他。

（63）

呀C：「玫瑰少年的事情就說完了，你有什麼感覺嗎？」

我：「就是感同身受，他也太可憐了吧，如果他沒有受到霸凌的話，應該也不會死吧。」

呀C：「其實，我聽到你說被馬虎他們欺凌的時候，也想到了玫瑰少年。」

我：「為什麼？」

呀C：「因為你的情況跟他有點相似，同樣是因為與眾不同的性別氣質招致同學的霸凌。」

我：「你說的也對……我也不敢想像，如果我繼續受到欺凌，可能也會自殺死了。」

這時候，我慶幸「釘書機事件」當天有風紀巡邏，救我於水深火熱之中，那個風紀就是揚海帆。

寫到呢度，重要既女角色仲未登場
要加速嗎？？

睇到live左 加速加速

（64）

最後，呀C帶我到校務處，讓我準備把醫生信交給校長。

校長的秘書卻說：「校長不在，先把信交給我吧，你就坐在外面等一下，校長回來，看了信再通知你。」

我：「好的，謝謝你。」

我們坐在外面的椅子等候，過了十五分鐘以後，校長終於召見了我。

校長：「莊蔚藍，醫生信上寫的事，我要跟你的班主任黃老師、還有駐校護士陳姑娘商量一下，你明天回來再說，好嗎？」

我：「好吧！」

等待總是漫長的，那一晚我又失眠了，幸好我們三年級的考試已經結束，也不用上課，回到學校只是無無聊聊的度日子。

（65）

翌日，我回到學校，準備接受校長的安排。

校長：「我跟黃老師她們談論過了，她說你的性格也很乖巧，穿女裝校服、使用女洗手間和更衣室也沒有問題。」

校長吞一下口水再說：「不過有兩個條件，一，就是你不可以向其他人說你是雙性人。二，你要先讓駐校護士檢查身體。」

我：「好，謝謝校長，明天開始，我就用女性身份生活了。」

校長：「好吧，你去保健室吧，陳姑娘正等著你呢。」

說完以後，我就去了保健室一趟，然後關上門讓陳姑娘「驗明正身」。

我的身體是雌雄同體，連我自己也感覺到噁心，所以，要我脫光衣服其實有一個很大的心理關口。

我亦男亦女，也不男不女，最怕就是別人把我當成怪物看待。

（66）

陳姑娘：「蔚藍，你來了嗎？」

我帶點緊張地說：「陳……陳姑娘！早晨！」

陳姑娘：「你先放鬆一下，待會要檢查你的身體，你準備好再叫我吧。」

我坐了一下，休息了兩分鐘，就硬著頭皮說：「我…我準備好了！」

陳姑娘：「你先脫光你的衣服吧，然後躺在這床上。」

然後我就一絲不掛，赤裸裸地於陳姑娘眼前呈現自己的身體，十分緊張，非常害羞。

陳姑娘戴上醫學手套，然後按摩我的胸部，感覺很癢，我忍俊不禁便笑起上來了。

陳姑娘：「蔚藍，你的胸部有點變形呢，以後最好要穿戴有矯形功能的胸罩呢。」

（67）

我：「好…好吧。」

陳姑娘檢查完我的胸部，然後就檢查我的下半身了。

由於我同時擁有陰莖、陰囊和陰道，所以三者都因為太擠擁而變得相對地小。

陳姑娘叫我張開雙腿，讓她看清楚我兩腿之間究竟是為何物。

我感覺到自己的臉頰很熱，耳朵也是，應該是因為我太緊張了吧。

陳姑娘仔細地端倪我的下身，然後又用手輕摸，她的手更令我有了生理反應。

我不自禁地勃起，感覺十分羞恥。

陳姑娘卻冷靜地道：「檢查完了，蔚藍，你先穿上衣服吧。」

（68）

然後我就穿好衣服，坐在陳姑娘前面，尷尬地等待她說話。

陳姑娘：「雙性人這回事，我還是第一次看見。蔚藍，你要加油喔，作為雙性人生活不是一件容易的事呢。」

我：「對……我恐怕一生都要活在謊言之中，要欺騙所有人我不是雙性人這個事實。」

我吞一下口水再說：「在香城社會裡，連同性戀也會被歧視，真不敢想像雙性人要被人接受是何等困難。」

陳姑娘：「你說的我也明白，不過這社會上，性別二元概念太根深柢固，要人接受新事物是一件難事呢。」

我：「明天開始，我就要用女性身份生活了，真的很期待，又很緊張呢。」

陳姑娘：「其實你穿體育服的模樣也很像女生呢，你穿女裝的時候，只要想像自己是在穿運動服就不會緊張了。」

我：「聽起來不錯，這樣就好像在催眠我，令我覺得自己不是一個易服者。」

陳姑娘：「好吧，明天再見吧，我也很期待看你穿上女裝校服的模樣有多漂亮。」

下集睇落好刺激

（69）

離開學校以後，我便回家，並打算讓大姐和二姐帶我去買內衣和校服。

我把事情告訴了她們，她們都很期待我由「弟弟」變成「妹妹」。

不過，出門之前有一道難題，就是我沒有合適的胸罩，因為我根本就沒有穿戴胸罩的習慣。

之前也說過了，我習慣每天都用束胸布紮著乳房，所以乳房也有一點點變形。

我：「大姐，二姐，我沒有胸罩喔。現在該怎麼出門去買內衣和校服？」

二姐卻說：「那你今天先穿上我新買的內衣再出門吧！」

我難為情地道：「好吧，謝謝你。」

二姐：「你先過來我的房間，讓我教你穿胸罩的正確步驟。」

（70）

我剛踏進二姐閨房，就聞到了一陣香味，不知道是柔順劑的氣味還是少女的香氣。

二姐關上道門，然後就在我面前解開上衣的鈕扣，準備脫掉上衣。

我：「二姐，你在幹嘛？」

二姐：「脫衣服囉！我不就說了要教你穿胸罩的正確步驟嗎？」

我驚訝地說：「你要親自穿一次嗎？」

二姐：「對呀！你要仔細地看呢。」

我感到十分尷尬，想看卻又不敢看。

然後二姐就脫了上衣，露出一個粉紅色蕾絲胸罩！

（71）

這時候我吞了一下口水，沒想到二姐連胸罩也脫掉，在我面前赤裸上身，露出雙乳。

二姐：「你幹嘛在發呆？我要穿吶。」

我：「沒…沒事，你穿吧！」

二姐親自示範和解說：「首先要彎腰，讓乳房下垂，再用內衣包裹著胸部，然後反手扣好背面的內衣扣。」

二姐續說：「最後就是把乳房周邊的脂肪集中推進罩杯裡，儘可能讓胸部看起來大一點。」

這時候，我想起了古天樂跟劉青雲主演的電影—《絕世好Bra》。

戲中有一幕，他們兩個堂堂大男人竟然戴著假胸，然後手忙腳亂地學習如何穿好女性內衣，非常好笑。

二姐：「莊蔚藍，脫下你的束胸布吧！」

（72）

我：「蛤？真的要脫嗎？」

二姐：「當然啦，你不脫下束胸布的話，還怎樣穿胸罩？」

我猶豫了一下，不過還是脫下了束胸布。

二姐：「呵呵，莊蔚藍，你的胸部發育的不錯，不過就有一點點變形。」

我：「對呀，所以要穿矯形胸罩了！」

這時候，二姐又再脫掉胸罩，跟我「玉帛相見」！

她親自教我穿戴胸罩，可是我穿了幾次還是東歪西倒的，要二姐幫我推胸。

搞了一整天，我終於穿好胸罩，不再需要二姐幫我。

（73）

好不容易地穿好內衣以後，第二道難題就是穿女裝！

二姐：「你在衣櫥裡挑一件上衣和裙子吧！」

我左挑右選，還是覺得不合適，就說：「二姐，我還是習慣穿襯衣跟牛仔褲。」

二姐：「好吧，中性打扮也比較適合你現在的髮型，你先去換好衣服吧，等等再出門！」

我步出二姐的閨房，然後很快就穿好衣服，在外面等大姐跟二姐。

不知道為什麼女生穿衣服都穿很久，她們左挑右選，也很愛問人應該穿哪一件。

可是，她們都不知道這是一道世紀難題，答了不是她屬意的答案又愛生氣，真的很煩耶。

等了二十分鐘左右，她們終於都願意出門了。

（74）

這是我發育以後第一次沒有束胸就出門，胸部隆起的感覺有點怪，令我不習慣。

然後，乘車去市中心的時候，我不斷偷看旁人的目光，卻未察覺有異。

看來，我在他們眼中也不過是一個普通的女生。

我們好不容易地到了市中心一家內衣店的門前。

當我猶豫要做什麼心理準備才要踏入女性內衣店的時候，大姐就拉著我的手硬闖進去。

我：「哇！」

店員：「小姐，你好，你要買點什麼內衣嗎？」

我：「呃……有矯形功能的那一種！」

（75）

店員：「好吧，你的尺寸和罩杯是什麼？」

我：「我也不太清楚……」

店員：「介意讓我用軟尺幫你量身嗎？」

我：「不介意。」

然後店員就拿來一條軟尺，為我測量胸圍。

店員：「是34C呢！小姐，你的身材還挺好的！」

當「男生」當了這麼久，突然被人稱讚我的身材，感覺帶點怪異，也帶點好笑呢。

最後我一口氣買了三個胸罩，那麼就可用作替換。

（76）

店員：「小小姐，內褲不買嘛？一起買的話會打折喔！」

可是雙性人要穿男裝內褲，才能完全遮蔽性器官，所以我當然要拒絕店員。

我：「不用了，謝謝你。」

我跟大姐和二姐說：「走吧！下一步就是買校服！」

店員：「歡迎下次光臨！拜拜！」

好快就到了校服公司，買女裝衣服。

買的話很容易，但要穿的話，得穿過心理關口。搞不好，就會覺得自己是個易服者。

我在試衣間試了試，準備出來面對姐姐的時候，突然覺得「出櫃」這一個詞語很傳神。

因為試衣間就像一個櫃，要從那裡走出來，用真實的自己面對世界的時候，的確很需要勇氣。

（77）

試好衣服之後，我終於鼓起勇氣步出試衣間。

姐姐們：「哇！」

我：「怎麼了？好看嗎？」

大姐：「莊蔚藍，你現在是女神啦，很漂亮的說。」

我沒好氣地低聲說：「也太誇張了吧？」

二姐：「應該說是天衣無縫，沒有人會知道你是「男生」吧！」

二姐說「男生」的時候，格外小聲。

大姐：「好啦，好啦！任務完成了！換好衣服然後走吧。」

（78）

回家以後，差不多就是晚飯時間。

雖然母親早就跟父親說了我想用女生身份生活，但父親臉色還是很糟。

湊巧電視機播放的節目，正訪問一個名設計師兼同志—鄧大志。

他出身的岑田鄧氏是岑田四大氏族之首，跟我們排第三的岑田莊氏的關係也很好。

父親在吃飯，吃著吃著就突然破口大罵：「豈有此理！什麼名設計師？不就是個變態嗎？」

父親：「做男人就應該頂天立地，娶妻生子，跟其他男人搞在一起成何體統？」

父親續說：「莊蔚藍，你給我聽著，如果你要當女生，就變性去嫁人吧。不要丟了我們莊家的臉！」

大姐：「可是他喜歡女生呢。」

父親：「那麼就不要當女生，同性戀簡直就是不知所謂！」

（79）

同性戀僅是一種取態，不是變態，也不是不知所謂。

縱使我們不同意父親的古老觀念，不過，我們還是不敢異議，只懂默不作聲。

父親說完話，我們「姊妹三人」打個眼色，便沉默了，免得又再挑起父親的神經。

為什麼整個社會都充斥著恐同、反同的氣氛？這個世界並不是非黑即白，黑和白之間，有灰色，還有彩色呢。

有一種學說認為，性取向是一個光譜，沒有人是絕對的異性戀，或多或少都會對同性有過一點點傾慕。

雖然大多數人都是「順性別」，意思即是性別認同跟天生的生理性別一致。

不過，「跨性別」人士的權益還是不容忽視的。

人類，本來就是因愛而生，而追逐愛情更是人生中美好的事情。

「愛」，是基本權利。即使是「基」，也有權被愛、去愛。

（80）

我：「吃完了！」

吃過晚飯以後，我便回到房間裡，打開電腦，登入Xanga。

那時候的Xanga十分流行，很多中學生都會用它寫日記，然後互相「cm」。

雖然很MK，但試問哪個90後的香城人沒有MK過？沒有的話，你的青春很有可能是白過的。

我也習慣在Xanga裡寫日記，不過就有兩個用戶，一個是讓熟人看的，另一個是讓網友看的。

而中三下學期，我在學校裡的朋友基本上只有勞思萊、蕭雨晴、揚海帆。

所以我的本尊用戶並沒有寫得太多，反而開小號寫日記寫得更加得心應手，可能是因為沒有人認識我，才能暢所欲言。

我的小號名叫「indigochild」，意思是「藍孩子」。寫的是我的生活點滴，還有作為雙性人的心路歷程。

（81）

也許是因為前一晚失眠了，所以我吃完晚飯後就很想睡。

因為睡意太濃，那天我在日記草草寫了一句就準備洗洗睡了。

還記得日記上是如此寫道：

「從明天開始，我就會用女性身份過新生活，希望一切順利吧。」

我還收到一個comment，是來自一個網名叫「yheihei」的陌生人，叫我「加油！」。

之後，我就打了一句「thx！」作回應。

翌日，我很早就起床了，太陽還未昇起就醒來。

我透過窗子望向東方，觀看成為「女子」後的第一個日出。

（82）

梳洗以後，頭腦也都清醒了。我心中知道，一旦穿上這女裝校服上學，就是向全校表明身份：「我是女生。」

要不要穿起它呢？還是繼續穿著體育服，胡混過去？我看著摺疊好的校裙，感覺凝重得猶如面對金剛圈。

穿還是不穿？是一個好問題。

經過很大的掙扎，我還是穿了，然後站在全身鏡的面前躊躇。

感覺敏銳的大姐看見了，就拍一下我的肩膀，說了一句：「加油！我支持你。」

我：「大姐，我很害怕！」

大姐：「傻瓜，害怕什麼呢？」

我：「我怕我的真正身份被揭穿呢。」

（83）

大姐：「不要怕，只要信。你現在就是個美女，外人看不出來的。」

二姐：「嗯嗯，要加油喔，妹妹。」

我：「大姐、二姐，你們可以陪我出門嗎？就走到車站為止？」

她們當然就答應了我，可是人生這條路，沒有人可以永遠扶著你，終究要自己一個人走。

步出圍村的時候，因為怕村內的人看見，所以我們的腳步很急促。

上了車以後，我的心跳才開始減慢。

穿上女裝的感覺果然很刺激，雖然我已經催眠自己是個女生，但我還是覺得自己是個易服者。

好不容易，終於走上平日上學的道路，醜婦終需見家翁。

得返10篇存貨，暫時未有靈感點寫

內容好本地化，所以追看，睇到live

（84）

上了三層樓梯，終於到了我們三年二班的教室。

我挽著背包急步走，然後坐上了我的座位，為此，我幾乎用盡了畢生的勇氣。

四周的人看見我的時候，第一眼是迷惑，他們似乎是在想：「這誰呀？」，而第二眼則是驚奇。

勞思萊看見我以後，目瞪口呆了數秒，然後他忍不住問：「蔚藍，你…你是女生吧？」

我點了點頭，然後用本來的聲線說：「對呀，我看起來很奇怪嗎？」

思萊：「不…才不是奇怪。我想說，你很漂亮呢。」

我笑笑說：「別說了，很尷尬喔。」

思萊笑了一笑再問：「那麼，為什麼過去三年，你都要打扮成男生的模樣？」

（85）

我：「這個是因為我小時候體弱多病，而且親人迷信，怕我養不大……」

我吞了口水續說：「後來請來了風水先生，他說我陽氣不足，囑咐我父母在我十五歲之前都要把我當成男子撫養呢。」

思萊思考了一會兒，然後就信服了！呵呵！這畢竟是我和大姐、二姐花盡心思，抓破頭皮才想得出來的謊言呢。

我發覺自己真的有說謊的天分，說著說著，連自己也深信不疑。說謊的最高境界，就是連自己也騙過吧。

那天早會在教室裡進行，黃鳳珠老師也就輕描淡寫地向大家說我其實是個「女生」。

當然也有多事的孩子問老師為什麼這三年間我都以男裝打扮示人。

然後，黃老師就說：「這個是因為她家裡人的風水習俗，詳情你就自己問她吧。」

早會之後，我的座位附近突然變得人頭湧湧，他們知道我是「女生」以後，紛紛上前跟我說好說話。

嘖，當我是「男生」的時候就無人問津，當我是「女生」的時候卻紛紛朝拜？

這個是怎麼樣的社會？嗯，沒錯，這…就是香城，如果你是美女，就可以橫行無忌！

（86）

可笑的是，馬虎、苟榮、令狐威他們聽說我是女生以後，紛紛上前，心悅誠服地向我道歉。

馬虎：「莊蔚藍，對不起。原來你是女生，如果我早知道……就不會欺負你了，對不起。」

苟榮：「對耶，蔚藍，你是個大美女，大人有大量，不要記恨我們吧。」

令狐威：「蔚藍，對不起，以前是我做錯了。為了補償，今天午飯就我請客吧，你要去哪一家餐廳嗎？」

哇！靠！真噁心，你他媽請客我也吃不下，看見你們就想吐，還說什麼吃飯？

我：「不要叫我蔚藍，我也不想跟你們吃飯，我跟你們不熟，快點走開吧。」

馬虎：「莊蔚藍，終有一天，我會用誠意打動你的，過去的恩怨，我會補償給你的。」

馬虎：「呀榮、呀威，我們走！」

（87）

自從成為「女生」以後，我就開始受同學歡迎。

以前杯葛我的人，竟然主動示好，稱讚我是美女，甚至在小休的時候請我吃燒賣。

總之，做女生就是一個字—超爽。

數學不太好，喊一句就可以得到男同學的熱心幫助、可以得到免費補習。

而且我還在我們學校的秘密網，登上了女神排行榜。

這些好處使我沾沾自喜，原來做女生的感覺是如此美好。

之後，我還從大姐那裡稍微學習到了一點撒嬌的要訣、討人喜歡的技巧。

於是，我就在短時間內人氣急升，成為近期炙手可熱的話題女神。

（88）

當我變成「女生」以後，中三下學期的上課天也只剩下寥寥數日。

那段時光雖然短暫，卻很美好。以前是「過街老鼠」，現在卻是「女神」。

再也沒有人敢欺負我，大家都對我很好。

不過我有點迷茫，這真的是我想要的生活嗎？

難道我真的要一輩子活在「我是女生」這個謊言下嗎？

我把所思所想，統統寫在小號的網誌上，結果，引來了些許迴響。

是「yheihei」，把我的整個網誌都看了一遍，還經常留言支持我，後來我們更交換了MSN。

我很好奇，對方是個怎麼樣的人，於是我就主動試探一下。

（89）

還記得我們在MSN聊天，但我卻像盤問罪犯一樣，一直提出問題。

indigochild：「你是男的還是女的？」

yheihei：「我是女生。」

indigochild：「那你多少歲？還在念書嗎？」

yheihei：「19歲，在香城大學念心理學。」

indigochild：「心理學？那應該很有趣吧？」

yheihei：「嗯嗯，還蠻有趣的。不過，我的夢想是成為一名作家。」

indigochild：「哈哈，那你想寫點什麼？」

yheihei：「其實，我想寫你的故事。」

（90）

indigochild：「你想寫…關於雙性人的故事？」

yheihei：「對，我想向你搜集一些資料，然後寫一本小說。」

indigochild：「好吧，那麼你有什麼事情想知道嗎？」

yheihei：「我想約你見面，親自訪問你呢。」

indigochild：「我不想親自出來，我怕我的身份敗露。」

yheihei：「那麼，我們用視像聊天好嗎？你也可以關掉鏡頭，讓我自言自語。」

indigochild：「那好吧，我也想看一看你的樣子。」

按一下「開始視像聊天」。

於是，我第一次看見了她，她的臉蛋很漂亮，也很清純，感覺實在令人心動。

本地化？有無例子？

鄧大志

（91）

yheihei開了鏡頭，一副秀美的臉孔隨即映入我的眼簾。

她留著長長的榛子色頭髮、皮膚白、身材瘦，臉上還長了點青春痘，不過也很可愛。

她問了很多問題，還抄下筆記，就像一個專業的記者。

而我則沒有開啟鏡頭，只有默默地打字回應她。

我打字問她：「對啦，該怎麼叫你的名字？」

她：「叫我Hazel吧。」

我：「好吧。」

結果，我跟Hazel聊了大半天。我很高興，因為她承諾了我，會以我為藍本寫好一本小說。

（92）

時值暑假某天，揚海帆打了一通電話給我。

海帆：「欸，莊子，你可以幫我一個忙嗎？」

我：「好呀，是什麼？」

海帆低聲說：「我啦，想要參選學生會，可是還未齊集成員，而且還未想到名字。」

我：「你叫揚海帆嘛，我就想起了一句說話，叫「海納百川，有容乃大」，就像說明我們是一個包容性小眾的內閣，就叫做「海閣」吧。」

海帆：「如果叫做「天涯海閣」呢？」

我笑笑說：「哈哈哈，好老套呀！」

海帆質疑我：「嘿，叫「海閣」就不老套嗎？」

我：「不如就叫做「Ocean」吧，用英文說就不老套了。」

海帆高興地說：「好主意！」

在此恭祝大家新年快樂
身體健康

新年快樂

（93）

我：「我幫你想好了名字，還有什麼事嗎？」

海帆突然很認真地說：「你可以擔當我們學生會的幹事嗎？感覺你很受歡迎，不如就加入我們吧。」

結果我不加思索就答應了：「好呀，參選學生會好像蠻好玩的。」

海帆：「這可不是玩喔，有很多實事要做，忙到不可開交呢。」

我：「好吧，我的意思是說參選學生會好像蠻有趣的。對啦，你的副手是誰？」

海帆：「跟我同班的李靈風。」

我：「是女生嗎？」

海帆突然笑說：「是男生，還是我喜歡的類型，嘻嘻！」

我：「哇，靠！很大的基情喔，你又說參選學生會不是玩的，可是你……」

海帆：「我可不是在玩呢，我對感情很認真的說。」

（94）

我：「哈哈！你打算用參選學生會的名義，跟他朝夕相對，日久生情嗎？」

海帆：「呃……我沒有想過。不過，如果像你說這樣也很好。」

我：「不過，他也是同性戀嗎？」

海帆：「100%肯定，他已經在學校裡出櫃了，他還是我們學校的「校草」，你不知道他嗎？」

我：「他叫什麼名字來著？」

海帆：「李靈風，而且他還是混血兒，有四分一的法國血統，有很多女同學仰慕他呢。」

海帆跟靈風，名字也很匹配。靈風吹，海帆起，真的很有詩意。

我：「喔喔，我也想跟他見面，看看你的品味如何。」

海帆：「星期六吧，我們來一次學生會聚會。」

我：「好耶，星期六跟你們見面吧。」

點解寫到武俠小說咁嘅

係咩？邊度似武俠小說？人名？

Live
好鐘意呢啲小眾題材
加油 唔好爛尾

（95）

星期六，我們到了位於圓塱市中心的勿當奴快餐店。

揚海帆在門口等我，我在過馬路的時候就看到他，然後互相揮手、點頭示意。

海帆熱情地揮手說道：「喂！莊子，大家都在等你喔！」

我就進入了快餐店，除了海帆以外，在我面前的四位同學我都不認識。

海帆指著我說：「等我介紹一下，她叫莊蔚藍，是我們的新成員，將會擔任宣傳幹事一職！」

高大男微笑說道：「Hello，我是呀樹，我是康樂幹事，請多多指教。」

眼鏡男靦腆地說：「你好，我叫呀澤，我是財政幹事。」

微胖女：「我是總務幹事，我叫青檸。」

眼鏡女：「你好，我是秘書，我叫嘉莉。」

淨係想知幾時有甜？

應該有排，初戀都未寫到

想知可以點甜
到底俾人入定入人後面

Why not both?

（96）

還有說好的帥哥呢？不是說李靈風是個很帥的混血兒嗎？

我：「輕輕一問，李靈風在哪裡？」

呀樹：「唉，李靈風那傢伙肯定是睡過頭，又遲到了吧。」

呀澤：「也真是，為什麼會讓那傢伙擔當副主席這麼重要的位置？」

海帆：「別怪他，是我叫他整個晚上向學妹們宣傳的。」

青檸：「呵呵，會長想必就是要他專門向學妹下手吧？」

嘉莉：「然後我們請來蔚藍同學，就是要向男同學下手吧？」

我：「哇塞！讓我加入你們原來是這個原因嗎？」

（97）

海帆：「呵呵，莊子，你可是我們學校的女神呢。由你來擔當宣傳幹事是最好不過的。」

眾人：「對呀！對呀！」

嘉莉好奇地看著我：「聽說三年級有個女扮男裝的同學，她換上女性打扮之後就大受歡迎呢。哪個人就是你吧？」

我不好意思地回答：「嗯……」

青檸：「好吧，我們就不等李靈風了，馬上開會研討今年的學生會選舉吧。」

海帆：「好吧，會議正式開始！」

海帆、呀樹他們都是準備升五年級的學生，比我年長一年，可是也很投契。

研討會去到一半，突然有人呼喊我們，是…李靈風？

（98）

這時候，有個帥哥向我們招手呼喊：「嗨！大家還好嗎？」

青檸：「李靈風？是你？」

李靈風：「當然是我，不然是誰？欸，那個新來的女孩叫什麼名字來著？」

揚海帆：「跟你說了很多遍？她的名字叫莊蔚藍，請你好好記住！」

靈風走了一個箭步過來跟我握手：「Nice to meet you！」

本來以為混血兒是金髮碧眼的模樣，但是李靈風都不是。

可是他的樣子也很帥，五官精緻、雙眼深邃得攝人心魄，難怪學妹們都傾慕於他。

聽海帆說，靈風也是個同志。縱使出櫃了，也有許多學妹追求他，試圖讓他「變直」。

我跟他握完手以後，他微微笑了一下，傳來了一個意味不明的眼神，不知道是什麼意思。

（99）

之後，我們一起吃炸薯條，一起商量學生會的事。

研討會最終開了兩個小時，初步制定了我們的政綱和方針。

不過，我認為學生會選舉這回事，選的不是政綱，而是人。尤其是低年級生，更容易受到朋輩壓力影響。

海帆也跟我說過了，他想利用我的魅力去招攬男同學和低年級生的選票。

另外，我們的競爭對手，即是另一個學生會候選內閣，叫作「Fire」。

聽說他們的會長是揚海帆的前女友，她的名字叫莫如煙。

揚海帆跟莫如煙提出分手以後，她就與海帆處處針鋒相對。

海帆要選學生會嗎？蛤，她也要選。

5p. 口 肛 閪 撚

好似d三插頭咁

最好係3條女用假狗屌佢

巧多人物
N角戀嗎

之後莊蔚藍會得到一個新稱號—「萬能插頭」

係好多好多角色，起碼一個Chapter一個角色
你鍾意咩角色？我詳細d寫

（100）

故事說到這裡，我決定跳過一些瑣碎事，直接說重點。

其實，我一直以來都很渴望談戀愛、被人寵愛。

可能是因為青春期、荷爾蒙作祟，除了使我很想談情以外，還很想做愛，不論男的、女的，我也很想試一下。

這令我很困惑，究竟我的性取向是什麼？是傳說中的雙性戀嗎？

還有，自從我由鏡頭看見Hazel的模樣後，我一直對她念念不忘。

很想跟她聊天，說穿了，其實是想跟她嘗試愛的體驗。

雖然她比我年長4年，不過也沒關係。直到有一天，我卻打消了這個念頭。

都ok呀
睇你發揮
不過呢類性別劇
成日都有性別曖昧
即又係又唔係果d劇情
都好好睇
唔知呢套有無

哇樓主大年初一都咁努力

我不想努力了

Live

（101）

我跟Hazel在MSN聊天，足足聊了一整個暑假。就算是雞毛蒜皮的事，她都樂意奉陪。

雖然僅僅是網友，但我也慢慢放下戒心，想真正地跟她見面。

yheihei：「太好了，你終於都肯跟我見面了，我有很多事情想親自訪問你呢。」

indigochild：「對啦，你的中文名字是什麼？」

yheihei：「我叫源柏曦。」

indigochild：「你姓「源」嗎？」

yheihei：「對呀！有什麼事嗎？」

indigochild：「其實，我也認識一個姓「源」的醫生。」

（102）

yheihei：「是嗎？我爸爸也是個醫生。」

indigochild：「我的主診醫生叫源維昌。」

yheihei：「！！！」

indigochild：「？」

yheihei：「我爸爸就是源維昌，是敦律治醫院的外科醫生。」

indigochild：「這個世界也太細小了吧？原來你就是源醫生的女兒……」

本來還打算慢慢追求Hazel，可是……我怕源醫生會把我閹割掉了。

所以，我跟Hazel還是維持朋友關係比較好。

無貨了慢慢更

（103）

後來，源柏曦約了我去「香城性文化學會」，參加一個分享會。

在參加分享會之先，柏曦約我到了深水堡的一家勿當奴快餐店一起吃午餐。

她吃漢堡包的時候，吃相十分可愛，很想用紙巾替她抹嘴，可是理性把我止住了。

柏曦跟我約法三章，一，就是保密我是雙性人這個事實。二，讓我演戲，假裝女同性戀者。三，將今日的事寫在小說上。

原來香城有一個組織，叫做「LGBTQIA同學會」。當中有很多Lesbian、Gay、Bisexual、Queer、Asexual，還有少數人是Transgender。

而會長就是一個雙性人（Intersex），她叫王雙雙，人稱「雙雙老師」，是一名註冊社工。

我們入座的時候，有個陽剛味十足的大叔跟我說：「嗨！小朋友，我從未見過你呢，你是第一次參加我們的聚會嗎？」

我：「哦，對呀！我叫呀Blue，是個女同志。」

大叔：「你好，我叫Roland！是個男同志。」

（104）

之後，我跟源柏曦、Roland聊了一會兒，才知道源柏曦是Bisexual。

原來女同志也不一定是Tomboy，Tomboy也不一定是Lesbian。我還學會了TBG和Pure這些術語。

另外，有些人就是認為男同志都喜歡穿緊身褲，而且帶點女性化。

其實不然，Roland就是好例子，他的氣質陽剛，不像幻想中的男同志那麼陰柔。

好吧，聊到這裡，雙雙老師要開始她的分享會了。

雙雙老師：「大家好，今天是一個關於我的分享會。」

雙雙老師的聲線很溫柔，她留著長髮，打扮中性而偏向女性化。

雙雙老師：「我叫王雙雙，名字是我長大後自己取的，因為……我是一個雙性人。」

（105）

全部參加者耐心地聽雙雙老師解說她的故事：

「因為我這個不男不女的身體，我受過很多痛苦。例如，因為我比其他男生陰柔，所以在學校裡曾受到欺凌，甚至暴力對待。

長大後，在追求愛情的路上也困難重重。但說到最痛，還是做手術的痛楚最大。

因為我患上性發展障礙（DSD），所以從我8歲起，就接受尿道矯形、陰莖重建手術。

那時候開始，我就成為華廣醫院的長期住客，每天伴著我的，只有傷口的疼痛和眼淚。傷口的痛楚更令我徹夜難眠。

那種無助感和孤獨感，就令我覺得自己是一個假性孤兒。

本來以為一、兩次就可以成功，可是沒料到接著五年間，動了超過二十多次手術，還是失敗。

到了我12歲的時候，還兩次嘗試輕生。到了13歲，我決定放棄，不再動手術。

我很努力地學習做一個男人，但諷刺的是，在我36歲那年的身體檢查中，才發現我體內有發育不健全的女性器官……

那時候才知道，其實我是雙性人。」

（106）

為了健康跟減低癌變風險，雙雙老師最後動了手術，切除所有男性器官。

身份證上性別一欄，從此由「男」變成「女」，開始作為「女性」來過新生活。

之後雙雙老師很想舉辦一些活動，希望幫助其他雙性人及其家人，還有其他性小眾。

所以她就創辦了兩個組織，一個叫「雙生花」、一個叫「LGBTQIA同學會」。

聽完了雙雙老師的分享，我也覺得很感動，因為我的情況跟她有點相似。

可幸的是，我還未動過手術，而且在15歲就成為了「女性」。

之後，又有其他性小眾上前分享自己的故事，他們說著說著，還不禁流下眼淚。

人在追逐愛情的時候難免跌宕，何況是性小眾？

身為雙性人，還會有人愛嗎？

很想做誰的花兒 來陪誰漸老

有戲味，正

（107）

分享會上，有很多人輪流分享自己的故事。直到有一個熟悉的臉孔出現，我竟然再次感到心如鹿撞。

嗯，是趙若男，是我之前喜歡的學姐，沒想到她會來到深水堡這地方。

若男清一清喉嚨再說：

「大家好，我叫呀男，我是一個高中生，也是一個Lesbian。今天我要分享的，就是我的愛情故事。

這還是個悲劇，因為我愛上了一個「直女」。很多時候，人們都控制不了自己的愛，愛上了不應該愛的人，而我就是這樣泥足深陷。

故事開始於我念中二的時候，我在學校裡認識了一個女孩，經過網上聊天之後，我對她漸生情愫，愛上了她。

可是有一天，她卻告訴我，她喜歡上了一個男孩，他們還要成為男女朋友。於是，我唯有埋藏自己的愛，祝福他們。

直到他們分手之後，我為了陪伴她、安慰她，可以說是做到隨傳隨到。最後，我向她表白，我的誠意似乎打動了她，然後我們就在一起了。」

（108）

趙若男繼續說：

「就這樣，我初戀了，剛開始的時候還十分甜蜜，我們每天上學也黏在一起。

我們交換了文具袋，用對方的筆抄筆記，還在筆記本上寫上我們的名字。

下課的時候還手拖著手去逛街、去戲院看戲。在一起兩個月後，我們還接吻了。

可是Kiss了以後，我看見她臉有難色，我就感覺到，她很抗拒跟女生做情侶會做的事。

無論我如何努力地討好她，她始終不是同性戀。僅僅是Homoromantic，即是同性浪漫傾向。

換言之，她享受跟同性調情、談戀愛、在一起。可是一說到親密接觸，她就很抗拒。

之後，她好像也意識到這一點。交往了三個月後，她就主動提出分手。

最後，即使我三番四次嘗試救亡，她還是狠狠地拒絕，並說下了一句傷人的說話。

她說：「對不起，其實我並沒有真正的愛上你，你只是我失戀以後的救生圈，對不起。」

我的故事就在這裡完結了，謝謝大家……」剛說完，若男就哭了起來。

（109）

趙若男哭成淚人，幾個成人隨即上前安慰她，並遞上紙巾。

分享環節完結以後，就是唱歌的環節。其實去參加「LGBTQIA同學會」，感覺就像去教會。

兩者都是分享見證，然後又唱唱歌，祈禱祝福大家什麼的。

他們唱起了《勞斯．萊斯》。那是我第一次聽，也覺得很好聽。

唱完歌以後，會長雙雙老師來一個總結，分享會也就到了尾聲。

散場的時候，不知道哪裡來的勇氣，我走到趙若男跟前，跟她說話。

我：「呀男，你好！我是你的學妹，今天聽到了你的分享，我很感動。請問可以做個朋友嗎？」

若男微微笑說：「好呀！你叫什麼名字？」

我：「我叫莊蔚藍。」

勞斯和萊斯 都是花樣男子
勞斯 原是個校隊的優秀種子
萊斯 只喜愛讀書
偏偏他倆 早見晚見
每日著住同樣 純白襯衣
羅曼史 開場於 相鄰的桌椅
不過二人 不敢放肆
能成為密友 大概總帶著愛
但做對好兄弟 又如此相愛 旁人會說不該
忘形時搭膊 自有一面退開
暗裡很享受 卻怕講出來
兩眼即使 移開轉開 心裡面也知 這是愛
男子和男子 怎能親密如此
勞斯 難面對 卻跟她勾過手指
萊斯 偏偏那樣痴
終於一次 她撲過去 四目對望然後 除下襯衣
迷惑中 的勞斯 此時先至知 一向沒當這好手足女子
能成為密友 大概總帶著愛
但做對好兄弟 又如此相愛 旁人會說不該
純情何事會 讓這悲劇揭開
他真的很意外 想起相識以來 一起溫書逛街聽歌看海
日日也親暱如情侶 底牌終揭開
為何還害怕 若覺得這樣愛
尚在計算他又是誰 可否愛
旁人哪個 接受這種愛
明明絕配 犯眾憎 便放開
永遠的忍耐 永遠不出來 世界將依然 不變改
只會讓更多罪名埋沒愛 可要像梁祝 那樣愛

Lmmm

冇是咁的 0分

（110）

趙若男笑笑說：「你就是三年級那個女扮男裝的同學嗎？」

我：「對呀，為什麼你也知道我？」

若男：「因為聽說是個美女。哈，你也就是那個經常偷看我打籃球的同學吧？」

我不好意思地說：「對…對呀……」

本來以為趙若男打籃球很強，性格也會很堅強，沒想到她也有如此脆弱的一面，在分享會上流淚。

這時候，Hazel走了過來我的身旁，好奇我們在聊個什麼。

若男：「對啦，你跟Hazel是朋友嗎？」

Hazel：「對呀，是我帶她到這裡來的，你們是同學嗎？」

若男：「念同一所中學，不過剛剛才真正認識。」

（111）

我：「我認識到呀男都是託你的福呢。」

Hazel：「呵呵，你能夠在這裡認識到朋友，真是太可喜可賀了。」

Hazel續說：「我要回去寫小說了，下次聚會再見吧。」

Hazel說罷，就徐徐離場，只剩下我和趙若男，有一點點尷尬。

若男：「對了，LGBTQIA裡面，你是哪一個？」

其實我是雙性人（Intersex），不過我不敢真正的「出櫃」，只敢裝作Lesbian。

我緊張地說：「我…我是Lesbian。」

若男：「我跟你一樣，是Lesbian，嘻嘻。」

當時我為了保護自己，才說了這個謊言。欺騙了妳，真的很對不起。

好好睇 留名支持

（112）

暑假那天在香城性文化協會遇上趙若男後，我們交換了MSN和電話號碼。

她跟我談天說地，每天也跟我說「早晨」、「晚安」。此外，言語間還充滿了曖昧。

我好像感受到，她也對我有好感。不過，她那舉棋不定的態度，令我感覺就似是在猜謎。

她說喜歡我留長髮的樣子，我就留。

她說喜歡我穿裙子的模樣，我就穿。

不知不覺間，我變得愈來愈女性化。

暑假過後，我的頭髮還長得可以紮馬尾了。

（113）

時間來到了九月，我們終於升上了四年一班。我還跟勞思萊湊巧地成為了鄰桌。

不過，可能因為暑假期間，我經常跟揚海帆、呀樹他們混在一起，所以跟思萊疏遠了。

我們學校有個制度，就是高年級生才可以外出吃午餐或者買外賣。

思萊邀請我一起去吃飯，我卻拒絕了他。

我：「對不起喔，思萊。我跟揚海帆有事要商討，要跟學生會幹事一起吃飯呢。」

思萊：「哦，沒關係，我跟其他朋友一起去吃吧。」

我：「好吧，學生會選舉結束以後，我就請客吧。」

思萊豎起尾指，跟我勾勾手指並說：「一言為定！」

（114）

第一個上課天，我跟學生會幹事們出外買了外賣，回到學校的雨天操場吃飯。

湊巧遇上了莫如煙、「Fire」的成員，戲劇性的事情就發生了。

莫如煙走過來揚海帆的面前，並說：「揚海帆，我跟你說，只要你跟我復合，學生會我就不選了。」

幹事們聽到以後都傻眼了，不知道莫如煙過來說這句話，用了多少勇氣呢？

海帆：「莫如煙，我也跟你說，我們還是不合適在一起。」

莫如煙指著我說：「呵！那你跟這個四年級的小騷貨就合適吧？」

海帆：「你說什麼？給一點尊重好嗎？」

這時候，如煙搶過海帆桌上的熱茶，然後向他潑茶。

希望蔚藍同若男會有親密接觸！

（115）

海帆：「哇！好熱！莫如煙你發什麼神經？！」

幹事們：「會長…會長……你沒事吧？」

如煙：「呵呵！這就是得罪獅子座的下場！今次學生會選舉，我要你輸得一敗塗地！」

如煙看了看我再說：「你也給我小心一點，小騷貨。」

說罷，如煙就到了雨天操場的另一邊吃飯。

青檸：「會長，你怎麼會糾纏上這種蠻不講理的女人呢？」

海帆：「別說了，這是我的錯，是我欠了她。」

呀樹：「呵呵，會長這麼帥，還真是招惹了不少桃花呢。不過性格如此剛烈的女生，我還是第一次見。」

（116）

李靈風突然提出了一點：「會長，你跟她在一起吧。挨過了學生會選舉再分手，那麼我們這次選舉就省掉很多功夫了。」

揚海帆：「唉，我不想再令她有假希望。如果要欺騙她的感情來贏取學生會選舉，我實在是做不到。」

靈風：「那你就不怕輸掉學生會選舉了嗎？」

海帆：「那我寧願輸掉了選舉。」

呀樹：「會長，莫如煙也算是個美女，為什麼不考慮一下破鏡重圓呢？」

海帆卻衝口而出：「因為我喜歡男生…像男生……性格的女生！」

這時候，李靈風微微笑了一笑再說：「真的假的？」

海帆：「我喜歡像莊蔚藍一般的女生。」

海帆說罷，就像傳球給我一樣，幹事們都啞口無言了。

（117）

會長還給了我一個意味不明的眼色。幹嘛了？會長這麼說是要跟我示愛嗎？

這時候的我突然怦然心動，也感到體溫急升，兩頰發熱。

幹事們沉默了一會兒再起哄，笑笑地說：「哦！！！」

呀樹：「呵呵！難怪莫如煙說莊蔚藍是小騷貨，原來她們是情敵？」

海帆：「別說了，我跟莊子是清清白白的。」

我：「會長，你先上廁所用吹風機吹乾衣服吧。」

海帆：「對，也對！我先上個廁所。」

我：「我也上個廁所。」

（118）

那一次，是我第一次上學校裡的女廁兼更衣室。

剛巧有些女生要上體育課，要換衣服。

那些女生只穿著內衣，她們露出比例勻稱的腿、纖細的小蠻腰、雪白的肌膚，還有發育中的胸脯。

簡直是蔚為奇觀，令我大飽眼福。如此誘人的風光使我心跳暴升、熱血沸騰。

我差一點就按捺不住，想撲向那些女生，可是我的理性阻止了我。

然後，我又仿佛聽到我的心底在說：「很想做愛，而且是跟女生做。」

不過，我的理性再說：「還是回家自慰吧。」

還記得那天晚上，我就看了一遍「學生妹」的成人影片、發洩我的獸性。

（119）

有人說，成人影片根本不是專為成人而設，而動畫片也不是專為兒童而設。

而我兩者也愛看，還記得我十三歲開始，就學會看成人影片、學會自慰。

令我很困擾的是，女女、男女和男男之間的成人影片也會令我有生理反應。

我想進入別人的身體，也想被他人進入自己的身體。

因為我同時擁有男女的性器官，所以有兩種自慰方式。

我可以說，我還是比較喜歡男性的自慰方式。

不過，無論哪種方式，發洩以後、高潮以後，也只剩下空虛。

我的人生就像自慰，不知道有什麼意義，但求爽了便算。

做女仔入女廁，就唔應該有J，應該切......

Sorry, 本故事純屬虛構

（120）

時間到了這裡，我成為「女生」已經三個月，是時候回顧一下心路歷程。

起初，每天出門都怕被鄰居發現，所以戴上口罩才出門，可是我還是緊張得手心滲汗。

有一次，不知道哪個鄰居在我背後喊我的名字，我不敢回頭，聽到以後就馬上急步疾走！

穿女裝果然是好刺激的一回事，不過我卻很享受穿女裝，因為可以有很多種配搭。

開始穿女裝的第一個星期，我還是作賊心虛，覺得自己是個易服者，很怕被人發現。

後來，不知道是習慣了還是懶惰，我每天跑出圍村之後就放心自在地展示自我。

偶然也有些男生偷看我，我感到既尷尬又享受，這是因為我打扮得好看吧？

因為以前當「男生」的時候，我也時常偷看長得漂亮的女生，愛美是人的天性吧？

（121）

另外，成為「女生」以後，我的社交平台上多了許多追隨者。

從前，認真的帖文也沒有多少個「讚」，如今隨便打個標點符號，也有數十個「讚」。

我真的搞不明白，這是一個什麼世界。

還有許多狂蜂浪蝶inbox跟我傳訊息，說許許多多甜言蜜語。

有些浪蝶更是我的同班同學，諷刺的是，當我是「男生」的時候，他們又在哪裡？不就是在杯葛我嗎？

世態炎涼，如人飲水，冷暖自知。從來都是錦上添花的人多，雪中送炭的人卻是少之又少。

人們都很現實，你得志的時候就趨炎附勢，你一旦失勢就一沉百踩。

不過，最少也可以看清楚誰是真正待你好，誰是你最堅實的後盾。

（122）

「蔚藍！蔚藍！要下課了，別睡了，快起來吧！」

是誰在叫我？咦？是思萊？原來我在不知不覺間，在實驗室上生物課的時候睡著了，還睡了一整課。

最近都忙於政務，因為學生會宣傳的事和沉重的課業令我忙碌得身心俱疲，媽，我真的好想休息一下。

思萊：「看吶，我抄寫了筆記，你有不明白的地方就問我吧。」

我半睡半醒地說：「蛤？思萊，你真好，你真是我的好兄弟！」

思萊：「好啦好啦，快走吧，實驗室要關門了。」

我們就這樣匆匆忙忙地離開了生物實驗室。

後來，我看了看思萊給我的筆記，我發現了有趣的地方。

（123）

原來人類身體細胞有23對染色體，有22對是常染色體，餘下的一對則是性染色體。

男性性染色體是XY，女性性染色體是XX。不過，我有點好奇，我的性染色體究竟是XY還是XX呢？

還記得那年九月中旬，我剛好又要覆診，就帶著這個問題去跟源醫生見面了。

源醫生：「蔚藍，早安，你最近還好嗎？」

我：「早安，源醫生，我還好。」

源醫生：「你的臉色挺好的，有什麼高興的事嗎？」

我：「有呀，我在打扮成女生後，果然受到了同學的歡迎。」

源醫生：「這樣就好，那你打算要動手術了嗎？」

我：「不動手術可以嗎？我想保持我這樣的身體。」

（124）

源醫生：「不動手術不是不行，可是我也說過，留著兩套性器官會有癌變的風險。」

我：「我明白，這沒有問題，反正我也不想活這麼久。」

源醫生：「真的沒有問題嗎？為了健康著想，你還是早點做手術比較好吧。」

我：「源醫生，我想問一下，我的性染色體是什麼？我剛剛在生物課學習到性染色體這回事呢。」

源醫生：「你小時候做過基因測試，你身體的性染色體是XX，只有下身部份地方的性染色體是XY。」

我：「你的意思是說，我的本體是個女生吧？」

源醫生：「你也可以這樣理解。」

聽到源醫生的說話，我卻突然感到十分失望，我這麼努力當「男生」十四年，原來是徒勞無功的。

而且，我的理想是當一個好父親，卻沒想到我是個「女生」。

（125）

還記得念中一的時候，中文課第一份家課叫作「我的志願」。

當時的我還未想到做社工，不過就有個好明確的理想，就是當個好爸爸。

我父親的脾氣很差，動不動就動怒。小時候，我就經常被爸爸苛責、謾罵，更被他用藤條體罰。難怪有人說父子是上輩子的仇人。

可是，不知道為什麼，我還是很想當父親，而不是當母親。可能是因為我一直覺得自己的靈魂是個男生吧。

「我的志願」這一份家課，我覺得自己寫得蠻好的，老師也將它貼在壁報版上。

另外，這麼多個科目之中，我最擅長的就是中文，而且特別喜愛作文。

我覺得執筆寫字、寫自己喜歡的事物，是一件賞心樂事，自由發揮就像小鳥在天上飛，多麼自在。

所以聽到源柏曦說自己的志願是成為作家的時候，我也感到很羨慕。

不過，長大以後才發現夢想是奢侈的，背棄夢想，然後被逼成為社會的齒輪，才是「成長」。

蔚藍加油，支持你做自己(雙性人)

我最like 反而係睇主角同佢兄弟嘅感情變化 試諗下如果自己個fd 突然由男變女 果種相處模式嘅變化會好唔同

多謝支持

收到聽日應該可以出文

咪由兄弟變SP

（126）

有一個問題，糾纏了在我的心底很久，就是作為雙性人還有生育下一代的可能嗎？

我搜集過資料，還看過很多劇集，都說擁有生殖能力的雙性人是很罕見的，因為雙性人大多都是性器官發育不全。

關於這個問題，我很想問源醫生，可是我又不敢問，因為我很害怕面對殘酷的答案。

不過這一次，我終於鼓起勇氣去問源醫生，究竟我還是可以當個父親嗎？

源醫生：「原理上，你的身體主要構成部分是女性，所以用你的男性器官去生殖的後代，應該是你的姪子。」

面對這一個答案，當時的我似懂非懂，不知所措，然後我又問了另一個問題：「那麼我還可以當個母親嗎？」

源醫生：「這個問題有點難說，因為你的子宮相對地細小，懷孕是十分危險的事。」

源醫生清一清喉嚨續說：「不過，如果你有卵子的話，也可以嘗試做試管嬰兒，讓代母替你生下子女。」

（127）

我：「那怎麼知道我有沒有卵子呢？」

源醫生：「我建議你做一次詳細的身體檢查。」

我垂頭說道：「好吧。另外，我想問一下，如果你的家人是雙性戀，你會有什麼看法？」

源醫生：「不會吧。不過，如果是真的話，我也沒有權利去反對。」

看來，源醫生還未知道源柏曦是雙性戀的，不過他似乎是個開通的父親。

覆診完了以後，我就離開敦律治醫院，在路上躊躇不前。

看著昏黃的街燈，使我感到格外頹廢。

從此渴望做「女生」，如今卻想做回「男生」，我真是犯賤。

樓主加油 lm

希望樓主繼續出文

今晚會出文
大家覺得故事應該拖慢黎寫還是加速？

加速
期待蔚藍正式開始戀情

（128）

有時候，我很羨慕那些學弟學妹，無憂無慮，男的就是男的，女的就是女的，如此分明。

因為覆診，我跟學校請假了，可是跟源醫生見面以後，我又突然不想回家，想回到學校看一看。

九月中旬，學生會選舉戰正是如火如荼。我作為宣傳幹事，每天就是去不同班別的教室，上門宣傳。

下課的時候，又會跟同學們做手作宣傳品。特別是買了自製胸章機以後，我們發放的胸章大受歡迎。

不過，之後「Fire」也跟我們一樣買了個自製胸章機，我們做些什麼，他們也跟著做，真的是豈有此理。

莫如煙為了爭取揚海帆的注意，真的是不擇手段。我認為她並不是真心想參選學生會的。

因為她說過這一句話：「揚海帆，我跟你說，只要你跟我復合，學生會我就不選了。」

如果是真心參選的話，是不可能說出這樣的說話來的。

（129）

我到了五年一班的教室，看看幹事們在幹什麼，卻看見揚海帆他們愁眉苦臉地商討事情。

我好奇地加入他們並說：「嗨，會長，你們在說什麼？」

海帆：「文具商「斑鹿牌」答應過我們會提供折扣給我們學生會，卻出爾反爾了。」

我：「蛤？為什麼會這樣？用折扣價代購文具是我們的政綱之一，現在該怎麼辦？」

呀樹嘆了一口氣再說：「唉，聽說是莫氏集團向文具商施壓，讓他們不要給我們折扣。」

呀澤：「也真是託莫大小姐的福呢，為了打敗會長，什麼手段也會耍。」

我：「莫如煙就是傳說中莫氏集團的長女嗎？」

青檸：「沒錯！有錢人就是任性，為了追回揚海帆，竟然做到這個份上。」

（130）

呀澤托一托眼鏡再說：「會長，為了學生會選舉，還是委屈你一次，跟莫大小姐復合吧。」

這個時候，有一個人走到了五年一班的教室裡，仔細一看，原來是莫如煙。真的是一說曹操，曹操就到。

莫如煙走過來牽著揚海帆的手，並說：「揚海帆，你跟過我來，我有說話要跟你說！」

揚海帆掙脫她的手，然後說道：「我跟你還有什麼好說？」

如煙：「其實我不過是想跟你在一起，留一個美好的回憶，為什麼這個卑微的願望也不可以給我實現！？」

海帆：「對不起……」

如煙哽咽道：「難道在你眼中，我真的是那麼差勁的女朋友嗎？」

海帆：「也沒有很差，不過，我們真的不合適，在一起只會傷害對方。」

（131）

莫如煙：「我做錯了什麼，我改了，好嗎？」

揚海帆：「你為人太霸道了，沒有人想要忍受你的大小姐脾氣！」

如煙：「這就是你心底裡的說話了嗎？還有其他嗎？」

海帆：「你要知道，不是什麼也可以用金錢解決的，請你不要再恃勢凌人！」

如煙：「你知道嗎？我就像是隻刺蝟，我沒有刺的那一面，只打算留給我喜歡的人，也就是你。」

如煙哭起上來說：「你還記得嗎？我們第一次約會就去了玩夾娃娃機，你給我夾到了一個刺蝟布偶，我真的很喜歡。」

如煙哽咽道：「我真的……很喜歡你！你送我的禮物，我也好好珍惜，偏偏我送你一片真心，你卻把它粉碎……」

揚海帆聽到這些說話，也顯得十分無奈。他還說：「對不起，我不想再傷害你了。」

（132）

德國哲學家叔本華，曾經提出過以刺蝟來比喻人們在建立人際關係時的一種情境的寓言故事。

一群刺蝟在寒冷的天氣時會想要靠近彼此來取暖，但是當兩隻刺蝟碰在一起時，又會被彼此的刺所刺傷。

雖然雙方都想保持一個親近的關係，但又無法不刺傷彼此。因此彼此要保持一段不遠不近的最適距離。

海帆跟如煙的真情對話，讓幹事們都聽到傻眼了，卻沒有人敢插嘴說話。

如煙：「那我當初追求你，為什麼你要答應我，跟我在一起？」

海帆：「對不起，也怪我太自私，你還記得，你跟我父母吃飯的那一段回憶嗎？」

海帆續說：「其實我是個偏向同性戀的雙性戀者，跟你在一起，是因為我想製造煙幕給我父母看，還有就是測試我的性取向。」

如煙哽咽道：「煙幕？揚海帆，你把我當成什麼？是玩完即棄的玩具嗎？」

我聽到以後也想一巴掌打過去揚海帆的臉上，不過這件事有人替我們做了，就是莫如煙。

哇屌學生會會長無啦啦變咗仆街仔一條

莫如煙好可憐，等蔚藍俾啲安慰佢 (好似後宮小說)

（133）

莫如煙當眾打了海帆一巴掌，「啪」的一聲，多麼清脆的一聲，驚醒了聽故事的幹事們。

如煙含著眼淚，激動地說：「你回答我，你有愛過我嗎？」

這時候，如煙已經哭成淚人，偏偏揚海帆連善意的謊話也不說，竟然無情地說出真相：「沒有。」

「啪！」如煙再打海帆一巴掌，然後頭也不回，哭著離開教室。

青檸：「會長，你也真的有夠過份。我真的是看錯你了。」說罷，青檸也離開教室了。

嘉莉：「青檸，等我一下！」嘉莉也緊隨其後，離開教室。

李靈風：「呵呵，原來我的Gaydar沒有錯，會長果然是個會喜歡男生的人。」

呀樹：「測試性取向並不是你可以玩弄女生感情的藉口，會長你太令人失望了。」

（134）

呀樹也走了，呀澤看了看我，然後說：「我肚子痛，我去上個廁所。」

此時，教室內只剩下會長、李靈風跟我，三個人共處一室，十分尷尬。

海帆無奈地問我：「莊子，他們都走了，那我該怎麼辦？」

我：「你這個蠢貨，我沒有心情跟你說話，你自己反省一下！我走了！」

雖然莫如煙有著剛烈的性格、霸道的大小姐脾氣，不過我也不禁地同情她。

她因為愛，可以不要臉子，當著眾人眼前跟揚海帆說出深情說話，還哭了起來。

這事實證明了如煙真的很愛會長，為了愛，可以奮不顧身，用盡手段。

莫如煙這個奇女子，跟獅子座這個火象星座也很配，有著如火的愛。

可惜遇上水象、巨蟹座的揚海帆，火被水所剋，只能充當人家的煙幕，注定是悲劇收場。

題材好新穎 啱啱睇個陣都要打破下自己心理關口 btw樓主有冇諗過對話用粵語入文 感覺上代入感會強啲
不過如果樓主有自己寫作風格 唔需要突然改變 最緊要啱自己

留名，好鍾意呢類故

（135）

因為「釘書機事件」，所以我認識到揚海帆。起初，我認為他這個人很正直。

不過，後來就覺得他真的是太戇直了。因為我認識他的時候，他也察覺不到我是「男生」，真的很好騙。

而且，明明他可以欺騙莫如煙多一次，令她放棄參選學生會，他也不做。

他利用莫如煙來做煙幕跟測試自己的性取向，也算了，最糟的是，他還將殘酷的真相告訴她。

他根本搞不懂女生的心意，那個時候，莫如煙問他有沒有愛過她，只要他說「愛過」，那麼莫如煙也會欣然接受。

海帆的想法太單純了，明明他還可以借參選學生會來跟李靈風朝夕相對，這一點，也要我提出才知道。

海帆很傻，卻也很可愛，莫如煙當初追求他，應該也是因為看到這一點吧。

莫如煙雖然性格剛烈，卻又漂亮，又有錢，海帆也不懂得騙財騙色，真的不知道他的腦袋裝在哪裡去了。

（136）

那天，揚海帆對莫如煙說出真相以後，結果便眾叛親離。

幹事們都對他大感失望、離他而去，只有李靈風留守著。

加上文具商出爾反爾，我們「Ocean」的政綱之一—「文具代售」被逼取消，令我們不知所惜。

晚上，海帆打了一通電話給我，問我學生會選舉這爛攤子該怎麼辦，我當然就痛罵了他一頓！

我：「你瘋了嗎？莫如煙問你有沒有愛過她的時候，禮貌上，你也應該回答「有」呀！」

海帆：「可是我對她……好像沒有那種感覺，這不就是說謊了嗎？」

我：「那你當初就不應該隱瞞自己的性取向，要欺騙別人就要下決心一直瞞騙下去，好嗎？」

談到說謊，我可真是個高手，因為我是雙性人，我欺騙了很多人，甚至欺騙了自己。

有時候，我也忘記了自己是雙性人這回事。所以我想說，其實我也沒有資格批評揚海帆。

揚海帆接受莫如煙的追求，然後在一起，雖然自私，可是也是情理之內。

（137）

揚海帆：「好吧，這是我的錯，我明天早上就去向莫如煙道歉吧。」

我：「哇塞！你還真是笨，不是裝的丫！你去道歉有個屁用？人家要的根本不是這些！」

海帆：「為什麼又不對？那我該怎麼辦？」

我：「你道歉了又如何？「對不起」三個字可以令莫如煙不再傷心嗎？是魔法咒語嗎？你把自己當成魔法師嗎？」

海帆：「蔚藍，為什麼你又這麼激動呢？我真的不明白女生們在想什麼。」

我：「這是女生的心思，人家不要臉子也想爭取與你復合，還道出跟你去夾刺蝟娃娃的回憶，那你明白她有多深愛你嗎？」

海帆：「李靈風也這麼說過，既然我測試出自己不僅是同性戀，還是雙性戀，那麼即是代表我跟莫如煙還有可能。」

我：「對，你給人家一個機會，同時也是給自己一個機會呢！你就跟莫如煙復合吧。」

其實，如果女生愛你的話，寧可你騙她，也不會想聽殘酷的真相。

下個故事應該全篇都用口語寫
不過有無人睇就後話啦

有有有一定睇

點解唔用雌雄同體..

G持

但係書面語寫
可以傳播全個華文社會

你都幾識貨喎
不過我覺得酷兒好聽啲

想睇樓主同揚海帆一齊

Live左

竟然係同樓主

你係咪想講女主

休息？

好掛住莊蔚藍呀！

（138）

揚海帆：「可是今天我跟莫如煙的說話都很絕情，我可以怎麼挽回？」

我：「哈，你也知道自己有多絕情嗎？早知道這樣，說話的時候就應該凡事留一線，日後好相見呢。」

我繼續說：「你知道嗎？你利用人家的真心來測試自己的性取向是多麼的令人傷心？而且你還要說出口，真的太傷人了。」

海帆：「不說也說了，我還可以怎麼扭轉嗎？」

我：「你跟莫如煙解釋吧，就說這一切都是我教你說的，因為我跟你有地下情，所以逼使你拒絕莫如煙，把罪名都推在我身上吧。」

海帆：「這…這怎麼可以？」

我：「可以，莫如煙一向也視我這個「小騷貨」為情敵、眼中釘，你就順水推舟說一個謊言吧。」

我續說：「你可以說是因為我們鬧翻了、分手了，才跟她說出這個「真相」吧。」

海帆：「你的意思是說，你跟我在一起了，所以逼使我拒絕莫如煙，今天才會說這些傷人的說話？」

我：「對，你終於聰明一次！」

（139）

海帆：「可是我用這說法真的可以說服她？可以再跟她在一起嗎？」

我：「我看得出來，她還是很愛你，即使分手了這麼久，她也是對你念念不忘，你還是有機會的。」

海帆：「好吧，那麼，今次就要你受委屈了。」

不知道為什麼，當時的我明明沒有戀愛經驗，卻可以像個專家一般，為揚海帆提供感情建議。

或者是旁觀者清，當局者迷，看別人的事就看得特別透徹，至於自己的戀情，總是一頭霧水。

不記得由何時開始，我跟趙若男每天都在MSN聊天。每天回家最期待的事，就是等她上線。

我看的出來，她也對我有好感。因為正常人應該不會跟一個沒有好感的人每天聊這個、聊那個吧。

而且我跟Ocean的幹事們聚集的時候，若男也會過來湊熱鬧，支持我們。

（140）

可是，我跟若男好像都沒有作主動的打算，可能是因為我們都害怕會受傷。

而且表白這回事是不可逆的，表白以後，友情就此滲入了雜質，下場往往都是疏遠和斷交。

難怪有人會說，與其跟對象談一場膚淺而短暫的戀愛，還不如當一輩子的朋友。

數天之後，我叫了揚海帆去找莫如煙，嘗試挽回他們之間的感情。

今次，我利用了自己尷尬的身份，說了一個白色謊言，演一場戲。

後來，聽說我的計策奏效了，他們終於復合了，還真是可喜可賀。

為了學生會，為了揚海帆跟莫大小姐的戀情，我受一點點委屈也算不上什麼吧。

為了演活「小騷貨」這一個角色，我還建議揚海帆把我踢出幹事會。

（141）

為了演戲，我跟會長還欺騙了Ocean的幹事們，使莫如煙相信我是個破壞他人感情、乘虛而入的混蛋。

不過，卸去了宣傳幹事一職之後，還真是無官一身輕，每天下課也不用再宣傳，多麼自在，自在到連自己也不習慣。

數天之後，莫如煙也宣佈退選，她的幹事們雖然略有微言，卻也無能為力，不敢違抗莫大小姐的旨意。

原來Fire的幹事們當初加入選戰也是因為收了錢，畢竟莫如煙是城中赫赫有名的莫氏集團的大小姐，用錢真的可以解決許多問題。

那年的學生會選舉，就此一戲定江山，雖然我演了一場奸角，但我就覺得自己是最佳女配角。

雖然當時Fire的人氣比Ocean略勝一籌，可是莫如煙退選，令投票也取消了，Ocean從此「當選」學生會。

後來，我跟揚海帆有地下情的緋聞傳到了趙若男的耳中，她竟然急不及待地打了一通電話給我，問我是真的還是假的。

因為我太喜歡她，所以我決定把實情告訴她，讓她成為第三個知道這個秘密的人。

（142）

趙若男：「阿災！原來實情是你為了讓會長勝出學生會選戰才演這個戲，那麼我就放心了。」

我：「蛤？為什麼放心？」

若男：「傻瓜，還要我說出口嗎？」

我聽到了這一句，心中暗喜，然後裝模作樣地問她：「什麼丫？我不知道你在說什麼呢。」

若男：「別裝不明白了，你還真討厭！」

我：「你說吧，我在等你說。」

若男：「我…我喜歡你！」

我聽到之後，心中欣喜若狂、而且手舞足蹈，差點連手機也掉了。

那一天是9月23日，是我們的第一天，終於譜出了藍男戀。媽呀，我要初戀了。

嘩嘩嘩 莊蔚藍出pool喇

出pool之後，蔚藍同若男會唔會有親密接觸？